鹿兒島遊記及南九州（鹿兒島、宮崎、熊本）討論區（3）

一月頭去完鹿兒島宮崎，之後我個鹿兒島遊記變咗旅遊討論post，唔差在開個討論區，第三個討論post繼續唔好畀佢停

討論post(2)

討論post(1)

鹿兒島遊記

lm

準備下個月頭去, 好驚落雨睇唔到靚景
行程係咁: 唔知仲有冇可以介紹埋?

搭就執果間去
Day1: 15:40 到機場 -> 租車去熊本 -> 食勝烈亭 宿:熊本

Day2: 去鳥栖outlet -> 返熊本行上下通 宿:熊本
(去到鳥栖outlet 都唔去埋博多, 因為想留返福岡下次去返北九洲先玩)

Day3: 去草千里 -> 阿蘇神宮附近食吉列牛重 -> 大觀峰 -> 阿蘇溫泉酒店一泊兩食

Day4: 去高千穗峽 -> 返霧島 宿:國分 (揸3粒鐘,)

Day5: 去霧島神宮 -> 高千穗牧場 -> 櫻島 -> 搭船去鹿兒島 -> 天文館通 宿: 鹿兒島

Day6: 指宿半日遊 -> 鹿兒島站附近D 商場 -> 屋台村食野 宿: 鹿兒島

Day7: 華蓮食lunch (想一次過食哂豬牛shabu shabu) -> 返香港

留名先

上面巴打行程問題轉頭答

咁快手
你跟蹤面巴?

資料整合

1.南九jr pass

九州JR時刻表

指定席申請表

可以網上劃定位，亦可以落機再去櫃檯劃位出飛。

如果去櫃檯劃位，可以寫定申請表再交比櫃檯，對住上面jr時刻表寫自己想邊日搭咩車，然後櫃檯會出飛比你，如果你想搭嘅冇時間表你睇，就代表唔駛劃定飛，到時就咁show張pass就得

小第交比櫃檯張表（我都知字跡好樣衰）

2.櫻島
買welcome cute pass會包埋以下兩個交通
櫻島渡輪

櫻島巴士時間表更新版

3.指宿

JR指宿方面時刻表

巴士路線圖：

巴士時刻表：

4.宮崎
宮崎巿內巴士

宮崎巴士周遊券

時刻表

5.熊本火山
實時阿蘇山口會唔會開

阿蘇山天氣預報（日文）：

(a grade嘅話個景最靚)

整合仲諗住放係3樓，咁快手嘅

資料來源：系色望先生 李若菲 牛仔 小巴佬死老母

好詳細

我SUGGEST大家唔好去高千穗牧場食燒肉
但係一去到就好食左雪糕先, 因為去果日有中小學生, 排到出門口

上次入去, 燒肉已經無人架啦
我2個人入去, 無叫SET,
水又唔比, 碟又唔比, 圍巾都無比
後來果D人日本人就咩都比曬佢地 成日行過去睇下有無野要
間野唔係平, 野食係好食, 不過大家都唔好去比人撚啦

留名睇下有冇野幫到手

行程非常順路 無咩問題
你到時睇上有無上阿蘇火山口 有得去當時上去
阿蘇車站有個農業超市 你可以停停睇下有無水果果d可以買

華蓮個牛 非常普通
希望你唔會失望

多多指教

唔該巴打，有得上火山我都想上
尋日先岩岩地震完，而家2級警報
睇黎機會都好細

水果正呀次次去日本都食
本身都係諗去超市買，而家多個地方可以買

除左華蓮，仲有冇邊間有豬牛shabu shabu?

呢幾日揸咗揸長途車未得閒包膠
人在宮崎，去到面具巴介紹嘅炙屋牛藏滿席咗個店長帶咗我哋去隔離間炭火焼肉，平好多，冇得食扒，不過啲特上都唔差

留個靚名

我上星期去牧場咁啱撞正搞緊festival有攤檔食唔使焗住去食嗰間嘢，結果又平又好食

可惜，但店長介紹得都應該唔差，幾錢？

就咁望肥膏嘅比例好似太多，雖然正但應該好快會食滯

係咪當咗你係中國人
咁其實咩地方都有啲人排外，冇計

thx係其他巴打揾出嚟，我負責整合啫

睇賣相就知係個種市井feel又好食嗰種，係個大草原到食一定好正

壽庵好似幾多人推介，睇下有冇其他食過嘅巴打比下意見

無走數
期待下個post個list 越來越長

宮崎個巴士時刻表好似404 not found

上到 , 無事

幾時提吓人非自駕勿去霧島

係辛苦啲，但都還好嘅

想daytrip去日南同青島
想知晏就個餐有無巴絲推介好食 ？

青島去食魚益又或者多筆直就可以去網元食伊勢龍蝦
日南就日南水產，不過要撞到佢營業先得

非自駕成功去霧島行山+住溫泉旅館+神宮神話之里

有巴士架wor

唔該哂呀！知唔知 sun messe個邊有無好野食

面具巴：
時間表個網址每年都唔同,要留意番
JR 九州

指宿巴士

宮崎巴士

櫻島循環巴士

仲有其他有用資料等你發掘

但d野真係好撚好食
腸仔都好多肉汁
受得氣既 可以去食

牛兄

兩星期後去 又入嚟留個名先
訂哂野但仲未plan行程 返工好撚多野做

請問係咪南九jr pass喺機場劃位都要print定張申請表。。。

jr pass 機場無得劃位 一定要出返鹿兒島站先有counter
print定寫好 可以方便職員做野

你口講話想劃邊班都可以 不過麻煩好多

留名，聽日出發

星期一出發
乜都未plan，住天放館唔知夜晚食乜好

搵日一齊食，我都住果邊

今晚已經係行程最後一晚前幾日嘅膠聽日再包返
話說今日由宮崎落返去近機場啲嘅地方玩，方便之後趕飛機
首先去咗高原町嘅龍貓巴士站打個咭，係當地一個伯伯親手用籐同紙砌出嚟，放喺民宿門口

之後去咗小林市生駒高原影花海，個景同花海都真係好靚，淨係影花海都影咗兩個鐘

影完花海就去相距五分鐘車程嘅Kirei Village check in， 其實係好似元朗嗰嗰啲貨櫃改建嘅campsite

日頭去到覺得中伏，但一到夜晚就不得了
本身租埋個bbq set 一路燒肉一路睇星，入黑食到滯嘅時候一望上個天…
好撚多星呀…

呢兩幅用手機鳩影嘅不及我眼見到嘅一半
可惜聽日早機要一早揸返機場，唔係真係可以睇通宵

之前見到有巴打介紹宮崎炙屋牛藏，想問洗唔洗book位？因為諗住day trip 去食完就翻鹿兒島，所以想walk in

我嗰次就夜晚九點半先去walkin，都唔少空位，其他時段我就唔知喇

剛剛迷你巴打去到無位
你決定左行程的話都係book 定位好d
不過有突發事唔去就記得取消返

好正
同囡囡一齊睇星超級浪漫

今日到步，行過吾愛人就入左去
個炸豬排好好食

咩事咁好火

真係好明白，我都係同家人去成日會嘈，始終年齡層唔同價值觀唔一樣，我第一次有毒遊嘅念頭係中三，就係因為嗰次同屋企去旅行，條氣好唔順自己一個好過

往往話分開行比人黑面
我去旅行係想休息唔係受氣，加油捱埋佢巴打

去旅行都係為求散心休息，千祈唔好畀啲負能量影響自己太耐屌完佢哋就算

屌完就算啦
之前同老母去鹿兒島都係屌到仆街
中間有個阿e做和事佬
但事後聽佢成日同番佢d朋友講阿仔帶佢去旅行
佢應該都算係開心既

岩岩亂行，入左紅燈區有d尷尬

晚餐一樣價，唔洗排隊

今日返到香港，終於有啲時間包返前幾日膠

鹿屋過完一晚夜之後，下個目的地就係飫肥
不過出發去飫肥之前兜一兜去前一日途經嘅荒平天神 個神社好似迷你版嘅青島神社咁，喺個近岸嘅小島上面，由一條淺灘連接

跟住就正式揸兩個鐘車到飫肥
飫肥城跡係一個保養得極好同埋仍然好有活力嘅古城區，因為入面除咗係景點，亦都係飫肥嘅中小學所在，城外亦都係保留住古色古香嘅舊式街道，路邊溝渠仲清到做埋鯉魚放生池

喺飫肥比預期玩多個幾鐘之後見時間唔早就出發去日南水產準備又磯焼食午餐點知去到佢冇開可能GW啱啱完咗休息多陣 冇晏食就直去鵜戶神宮
鵜戶神宮個位好入，巴士去嘅旅客要行過一大段樓梯越過小山丘先到入口，而自駕嘅朋友就可以直到入口駐車場
鵜戶神宮特別之處就係佢喺海邊一個鐘乳石岩洞入面，另外嗰度仲有樣叫龜玉嘅開運石仔，盛惠一百円五粒，只要男用左手女用右手掉到粒石落去岩石上面紅圈入面就可以實現一個願望，好多日本老人家同情侶都係咁買係咁掉一百円落海不過我一百円就掉中咗兩粒身邊啲日本囡囡係咁 すごい

由於冇食午餐嘅關係，日落就揸去青島check in同食晚飯, 去咗青島最多人推薦嘅網元，打算試下個原本喺日南會食嘅伊勢龍蝦，不過一打開個餐牌就
窮撚表示成萬円一個set就算鳩數只係點咗個三千円嘅島御膳set，都好豐富同好好食唯有等有錢先下次返嚟食龍蝦

歡樂街

自駕遊真係好，我都想去荒平天神鳥居但唔係自駕遊完全唔知點去好

我自駕都覺隔涉唔揸車真心唔知點去…嗰條公路又冇巴士站，可能要喺鹿屋/南大隅搭的士

成個氣氛好正......成日覺得一次旅程，起碼要去一到咁嘅地方，係一個好靚景又冇乜人嘅地方靜下，思考下人生咁，自駕真好

自駕真係好正

可惜我唔識揸車
最重要係毒遊好難自駛

其實我好鍾意毒遊 只係而家冇得咁做
我覺得毒遊係追求多啲自我內在嘅感受同反省 仲有識朋友不過對於南九州呢類交通冇咁方便嘅地方冇得自駕就少咗好多可以去嘅地方

廣告時間：
想食經濟又實惠嘅伊勢龍假,你可以去南鄉嘅港之駅
去到寫低貴寶號等叫名

我就等咗兩個鐘先入得去
等上餐好似要半個鐘
有貴食貴

去學，我唔識分左右唔敢學

多謝提供寶貴嘅資訊五千円好抵屌呀

唔使識啦GPS左右都指埋畀你

我上次去食冇呢個情況喎
巴打唔好彩

鐘生
難得搭jr就去到唔使自駕，價錢都唔錯

面巴,
首先>鐘生
我係坐海幸山幸去嘅,食完之後只可以去飫肥城齋睇,所以浪費咗成日
為咗隻龍蝦,無咗成日,無下次

面具巴：
時間表個網址每年都唔同,要留意番
JR 九州

指宿巴士

宮崎巴士

櫻島循環巴士

仲有其他有用資料等你發掘[/quote]

原來每年都會更新，差啲放流料，下個post改翻

估錯添
最衰係要等兩個鐘

巴打今日有無食好西?

唔係估錯,係寫錯
雖然我知有人係姓鐘嘅

去青島神社嗰朝早落大雨，一落車有遮喺手都濕哂，不過無阻我哋同一班小學生定唔知初中生嚟參觀，不過啲小朋友都真係嘅嘈同亂跑雖然其實由日南開始沿岸都不時有洗衫板，但青島神社出面個洗衫板又真係規模比較大啲壯觀啲

由於之後要揸兩個鐘車去高千穂，加上前一晚太早食晚飯有啲肚餓，所以決定食埋個午餐先至出發…去咗青島神社附近嘅魚益磯焼…又繼續燒海鮮叫咗兩公斤蠔 魚 大蜆 大螺 珍寶大牛脷 蝦 可惜太早未有伊勢龍蝦，呢度只係賣三千円一隻餐飯埋單六千円，啲蠔好肥大好飽滿

食飽就起程展開難忘嘅高千穂之旅…

去左熊本，真係好曬，覺得熊本好溫馨，周街都係熊本熊
諗左半日，決定試下食馬肉（諗諗下香港冇得食，就算日本，其他地方都唔常見）
我就唔係好識影相
一個係限定既海膽生馬肉飯，成個飯唔錯，佢配左一隻生蛋黃+專用汁，好開胃
另外叫埋燒馬肉set同馬扒，（包馬刺し)
馬刺し口感好煙un,燒既話唔點汁都已經好食，馬味（唔知係咪😂）唔會好濃，
但馬扒配個汁有d 酸咁

比起羊我覺得馬肉好食！！！

夜晚求其搵左間燒肉食
但間鋪冇人番工，得2個人乜都佢地做，叫野食要等好耐

今日食太多肉，聽日諗住食幸福pancakes ，見好似唔洗排隊（未出名時睇日本節目成日同身邊既人推介，但香港開埋分店都仲未食過）

蠔好肥美
引死人

馬肉我都唔敢試
你仲要食生馬肉!!
厲害厲害

香港幾間pancake都排hihi
係日本食平d又幸福d
等你包膠質素如何

青島係幾正
仆街又食好嘢

人一世，咪試下，我諗我再去熊本機會難(基本有live先去日本，所以多數去東京）
但我覺得馬肉真係試得過

家下準備番鹿兒島
覺得自己幾晒張pass,又唔上山
仲未諗今晚食咩

幸福pancake 好重蛋味
但得pancakes only（以前見過原宿有意粉）
蛋味好重
真係ふわふわ

食過咁多間覺得幸福pancake 最好食

睇落去好軟淋淋
睇嚟你都係成日去日本嗰啲人

燒蠔
但燒果時有無成日嚮個殼到彈D碎片出黎呀?
唔知一條友比唔比幫襯呢

冇呀
我入去嗰時有個當地人自己一個燒緊，所以應該冇問題呀

去到高千穂已經差唔多下晝四點，費事太過趕，所以將高千穂峽划艇仔嘅行程順延至第二日朝早…改為去旅館隔離嘅高千穂神社行下，神社其實比我想像中細，不過呢度亦係著名嘅夜神樂嘅表演場地，亦都有好多歷代皇室種植嘅樹，同埋好幾棵幾百年老樹

由於之前幾餐太豐盛，荷包同我哋個胃有啲吃不消所以就決定唔去食高千穗牛，反而去咗附近一間僅有開而且好多居民去嘅馬拉松亭烏冬店食晚餐
叫得馬拉松亭，老闆果然係熱愛呢項運動嘅人，除咗自己跑開馬拉松之外，鋪頭仲貼滿咗三十幾年嚟唔同跑手嘅簽名/相/報道，至於烏冬方面都十分唔錯，定食最貴都只係一千円多啲

食完晚飯就繼續揸車四圍兜下，買下嘢影下相，之後返酒店，趁搭酒店shuttle去睇夜神樂嘅客人未返嚟之前享受一個人獨霸嘅桑拿室同澡堂

係衰在冇時間去滑浪

原來有得滑浪好想試下雖然唔係熟水性

自己浸係爽嘅

星期五出發去毒遊~
日南sun messe skip 咗會唔會可惜？

成條海岸線任你滑，我酒店房望到半邊咋

day2-4用pass?

day 2同4個人意見好似急咗啲？要記準巴士，唔係就會好似我咁去得一兩個地方（冇plan過)

day 1可以去轉城山睇日落幾正之後再去下天文館通（ 但個人覺得天文館普通，鍾意中央站附近多啲）
day 5去櫻島la，day3 有冇考慮過住宮崎？

鹿兒島中央站附近，黑豬排亭 、地雞之雞膳、利久牛舌幾正（個人意見)，另外仲有唔少可以追返遊記post或討論post

哇正呀....唔係遊客區種感覺，呢啲地方玩一定好free

未去過，上網睇得啲翻版石像好似冇乜好睇，所以就冇去，之後交比其他高手補充下

btw第一次獨遊種感覺真係好正，我大半年前第一次獨遊台灣20日，緊張又期待嘅感覺真係好正，好似好多年嚟第一次真係放鬆到咁

指宿玉手勁full
你最好係香港加錢網上book 定先
行程都順路
我估你都係唔想轉酒店先咁編
但如果會轉酒店可以考慮下住宮崎 再第2朝去霧島咁就車程唔洗行回頭路。

最後一日真係要睇你自己體力同有無要shopping
時間上可以去櫻島 但你之前幾日都咁盡 遠遠望下櫻島都ok

學其他人咁講,行程正路,無乜問題,不過Day3真係要睇緊時間
Day5我覺得你留嚮市內行下好過,市中心去機場都要八,九個字.
早小小入國內線機場食下嘢買下嘢睇下嘢咁
不過起飛前兩個鐘國際線先比寄存行李

搭緊車去指宿，但屋企人話唔肯砂浴
可以有咩做

但事實係雖然遊客比較少，但喺酒店同啲超市便利店入面都聽到大量廣東話勁大聲咁大嗌講嘢

睇下有冇啲浸溫泉嘅地方
再唔係去唔去到池田湖，都有啲水上活動/踩單車

櫻島而家改咗做半個鐘一班好好多
兩個地方一日去曬對我嚟講有啲趕

原來唔係第一次去鹿兒島？

係海岸邊浸砂浴好正

上次係途徑 留咗晚，第二日去咗櫻島一陣就走咗 咩都無食無睇

唔浸砂浴可以浸露天溫泉

窮遊
有機會下次係霧島住返一晚再上高千穗峰

海邊行左個圈好舒服

另外有冇人會去熊本，有2塊布想買，點知琴日再去冇開門
可另加代購費

下個月去

可以幫忙嗎？係parco 後面

請教, 10月中去
如果自駕, 一日由熊本 來回 阿蘇+高千穗峽 會唔會太趕??
google map話車程就4個鐘多D

高千穗想划船+小火車, 阿蘇就搭直昇機(預火山口唔開, 到此一遊)
係咪擺高千穗先好d? 可以早d去到排 船/ 火車
感激不盡

冇問題

tg hkgip

連登有愛

有急喎.當然你話可以早起晚歸都無話唔得
最重要係夾到直升機時間。

請教各位
6月頭去鹿兒島同宮崎玩7日
未訂酒店 鹿兒島朝早落機 最後果日早機返香港
無車牌 無得自駕
想去青島、高千蕙峽、櫻島、指宿之類
應該點安排住酒店？
如果住曬喺鹿兒島市內係咪好蠢？

我自己都係無自駕 住哂同一間係天文館酒店
反而覺得唔洗拎住個喼周圍走仲舒服
中間去霧島住左晚 行李放左係鹿兒島酒店到
不過我無去到高千穗

要去宮崎+高千穗就一定要住晚宮崎
車程太遠 無法即日來回。
其餘時間住鹿兒島 非常方便

浸緊露天溫泉，唔係好收到wifi一陣可以出repo!!
覺得唔錯

浸到頭到暈

話說去嗰時高千穂日出嘅時間係五點半，為咗搏大霧睇下會唔會有國見之丘雲海，所以五點未到就起咗身，望下個直播鏡頭黑媽媽但有啲人影，就照去

結果係真係得大霧
之後就返酒店繼續瞓瞓瞓下瞓到8點時聽到啲貨櫃車駛過嗰啲轟轟聲，又好似又有人推我起身咁…擘大眼望見個天花燈掣fing嚟fing去get到係地震嗰時已經停咗太眼瞓又繼續瞓返…點知瞓多陣就嚟多次大聲啲長啲嘅地震就真係醒咗企起身冇耐有一兩下餘震，人都差啲仆底結果原來就係之前嗰個6.3級地震

check out嗰時reception豎起咗塊牌話是日高千穂峽暫停租船瞬間sad咗…不過好彩小火車照常營業即刻出發
高千穂小火車其實來回都只有大概二十分鐘車程，不過停喺峽谷之上所望到嘅景真係好靚

搭完火車之後就去高千穂峽，雖然冇得划船但都要一睹係咪真係咁靚

我認了鳩影直出都咁靚真係不得了

之後就去食流水麵醫下肚，因為人少啲同多啲嘢食可以揀嘅關係，去咗左邊嘅田舍家，我單點咗個五百円嘅流水素麵，原本打算之後再點多個蕎麥麵食，點知原來佢落咗好多次麵食完玩完已經夠飽

午餐過後就去女友指定嘅櫔又棚田影相同造訪天安河原(不過天安河原真係乜都冇)

高千穂之旅就係咁完咗，喺落返去宮崎途中停咗喺日向打算去馬背岬，點知完來落車仲要行成公里先到因為時間關係，所以就只係行200米去高少少嘅燈塔加無線訊號發射站，離遠影咗個岬同疑似當日地震所發發生嘅海域

之後的都提過了

你自駕遊定坐車？
高千穗峽交通方唔方便

想問巴打馬肉喺邊間食

花式自爆
之前我開遊記，每次都會預覽一次先

啲相影得唔錯
咁早起身真係太考決心

我當初學左半年初班，之後停左冇讀，果幾年乜都唔識

係之後去日本睇live要同人交換gds,做香港幫日本人代購交收開始慢慢講野先得，不過家下70%聽得明，但唔係好識講，我文法果到好差，寫封信都要每一句google
但日本人好多都知唔識，會就下人咁
好似我同佢講我冇車牌，但唔識隻字點講，變左我講：我唔識渣車咁，跟住個啊婆會教我講 車牌日文果d，自己再記熟d字

基本上前台會同你講間房係邊幾點check out,大浴場係邊，前台d咖啡,浴衣free,.幾點食飯，你想揀幾點

晚餐果時因爲有雞刺生，會問你o唔ok,(佢反正有個爐比你燒，唔岩食咪丟上去燒下）
同問你加唔加錢叫酒飲

以後都會嫁喇

Lunch都要8千幾

估唔到紅絲真係囡

高千穗部小火車上面寫著"令和"

菅乃屋緊係啦

但我覺得試刺生揀番有保證好d
旅行唔舒服好陰功

我自駕
唔自駕去高千穂其實係十分唔方便，交通唔方便，景點散，另外要睇夜神樂就基本上 要過夜
見你行程想去宮崎嗰邊同高千穂，咁就只少要兩晚唔喺鹿兒島瞓，宮崎來回高千穂淨係車程都要四至五個鐘
青島嘅話就小心啲鋪頭忽然唔開
巴打你追返之前啲post嘅話有好多其他巴絲嘅攻略

已經book咗兩晚酒店住宮崎站附近
高千穗嗰邊最想睇係高千穗峽
Google睇過好多攻略好複雜
又要留意住d班次

宮崎去高千穗唔難呀
有高速巴士

用JR Pass由宮崎去延岡坐 08:06 特急にちりん６号 09:09到,坐10:00巴士去高千穗11:00到

真係要注意行裝同飲多啲水

唔該巴打

你去高千穗峽,記得千其唔好租單車踩去,因為落斜會好開心,踩上斜時你仲開心
我係行嘅,要小心睇車

Book左去鹿兒島玩浮潛 500幾蚊
差唔多住日 食物應該係自費

係邊度玩浮潛

好快手

同求，邊度有得玩?

牛清又加長整合list
如果搭高速巴士可唔可以walk in?

我去14日,3日local tour
一日騎馬,一日浮潛,一日去高千穗

佢寫要預約
另外有無人試過搭鹿兒島機場去宮崎嘅巴士，佢寫要預約，但如果無約嘅話上唔上到車呢？

想問出左九州煙花大會時間表未？

完sem 喇終於

利申google亂揾唔知可唔可信

恭喜你~
暑假有咩plan. 歐洲邊幾個國家?

thz
歐遊之外應該唔會去其他地方了，諗住學下西班牙文同影相，可能去下香港嘅離島行下，其他時間做廢青

暫時諗住係英國葡萄牙挪威瑞典芬蘭意大利瑞士，暫時都只係買咗機票，乜都未諗可能諗好大約行程之後開個post請教下廣大嘅連登仔有冇問題

啲巴士基本上係為羽田嘅飛機而開
同時間會有幾架車
唔使怕會爆

我想請問嗰兩個指定席表格有咩分別......
係咪是但一份都OK?

無架
純粹等職員明你想book邊班車架ja
如果你講得掂唔用form都得

見到兩份有少少分別仲驚一陣print錯form....

唔自駕發現買南九州jr pass+welcome cute pass+宮崎巴士卷+指宿巴士卷
剩係搭車都用左好撚多錢了

sorry我應該講清楚啲，兩張都得，張表唔重要都係比櫃檯睇

因為我用咗張好似同大部份人嗰張唔同（睇他人遊記），所以兩個都po上嚟，個人覺得我個張清晰少少

自駕都幾抵
租車平過北海道好多
但下下要揸幾粒鐘
如果同行識揸真係冇得輸

睇番先發現九州jr時間表條link已經死咗，sorry又放流料

冇錯

#36 牛仔巴嗰條OK, 準備PRINT指宿同宮崎巴士時刻表
呢個POST真係方便左我勁多 啲時刻表UPDATE過出面啲VLOG
多謝哂咁多位巴打整合了

之前四國同埋大阪都試過自駕
覺得都唔平同埋下下一個人渣哂好辛苦(因為同行得一個人識渣)
好似我地喺到訓佢仲要渣咁今次就唔租車
但而家後悔緊 因為搭巴士都幾煩......

巴士幾疏係麻煩少少。不過一樣去到

後悔的話仲可以改

靠大家貢獻 等你出發同大家分享
靠大家俾最新既料
好似上面櫻島巴士改左時間都係靠大家報料

日本氣象廳公布，受到來自南方的暖濕氣流影響，九州南部地區大氣處於不穩定狀態，出現間歇性強降雨。氣象廳呼籲各地提高警惕，防範地質災害、低窪地區水浸、河流水位上漲等洪澇災情。

宮崎縣日南市深瀨地區本月17日以來，降雨量超過420毫米，多於往年5月的單月降雨量。

在宮崎縣和大分縣，大雨造成地基鬆動，地質災害隱患突出。氣象廳針對部分地區發布了地質災害預警信息。

討論區同vlog最大分別就係資訊更新

加埋用咗幾多

vlog真係無心機睇
好多港女
台灣blog夠仔細，但推介餐廳真係信唔過

by the way. 突然諗起鹿兒島中央站隔離間拉麵店 果個占麵好正
諗唔起個名

找到食物圖

豚とろ
佢塊肉真係超好味 , 入口融化

errrr. 你睇圖應該見到我好柒咁叫左平d 以為係細份，原來係無肉
最後試左同行人果件肉

豚toro我都去咗食兩次，可惜兩次都冇沾麵要食拉麵，啲肉係幾出色

講得啱，，雖然幾詳細但口味唔啱

我嗰次係去天文館通嗰間分店食…唔知係咪太夜…得返2款拉麵，仲要啲肉係散開哂咁…好失望

半年轉一次je

我係天文館另一間本店食
果間tabelog最高分 , 十分之好味
晏晝3點零去食仲要包場+有2個囡囡煮麵

推下先 唔好俾佢停

有無人試過熊本搭巴士即日來回去高千穗？諗緊得4個鐘撐埋船會唔會太趕

由巴士站行去高千穗峽大約要20分鐘,扒艇當你玩30分鐘,行高千穗峽用一個鐘,行返上巴士站要耐D當30分鐘,中間去埋神社當15分鐘⋯⋯
得嘅⋯⋯不過有咩事就

預多少少好D

試過
其實唔會話好趕
夠時間食個飯
撐船同埋神社
仲有時間淨

感謝各位回覆
我依家應該改做福岡去高千穗，回程搭車去熊本，咁就有5個鐘，應該鬆動D

豚とろ ?

yes

想問夜晚8點或之後先到熊本站附近有D咩可以行同食?
9點好多都開始關門

熊本站本身附近唔多野行
反而站內已經有幾間食店 有壽司拉麵
望落都幾吸引
好似都開超過9點

個站現時裝修情況如何？

壽庵lunch有冇得book

鈴木巴打
有朋友想問熊本站近況 有無餐廳
你剛剛去完見唔見到?

上次lunch walk in都有位
應該無問題

鹿兒島咁多間黑豚shabu shabu 邊間最正
最好有埋黑牛食, 平時成日去一田買鹿兒島牛返屋企打邊爐好貴

壽庵 :性價比高 可以放入list
華蓮 :豬 牛b 雞ok 有budget 可以去到只食豬

只食過呢2間
等其他高手推介

本身揀左華蓮
但見人話牛唔得
我lunch 去食, 食埋牛個價都唔貴

個站一出有個賣手信既地方，行入d有餐廳
但印象中附近連商場都冇

受2016年熊本地震和火山噴發之災、更於去年10月進行拆解作業的 #阿蘇山纜車，終於要開始重建啦！！重建工程預計於下周5/30日開始，且業者表示目標為 #2020年恢復運行，期待給久候的大家更棒的阿蘇山觀光體驗♥大家期待搭乘強勢回歸的阿蘇山纜車嗎😎
★資料來源：熊本日日新聞
阿蘇山ロープウェー(Mt.Aso Ropeway)

其實我最希望佢可以回復返以前行果條路條

正!再去先!

一年搞掂

啱啱今日到鹿兒島 去book 3日後去指宿嘅玉手箱車
full哂 好撚sad

無計啦mi成日都超級full
可以照坐普通車去

唔緊要啦，都係一程車啫，其實都係裝修上同埋裝飾有啲分別，唔係鐵膠唔使咁在乎啦

樂觀啲諗反而唔使畀玉手箱綁住個時間，去指宿嘅時間鬆動咗，多咗時間選擇

食左炙屋牛藏 5500個course已經飽到上心口
質素同服務都幾好

但其實指宿個巴士都勁煩 又係成粒鐘一班
但4點幾就尾班
好驚miss咗唔知點算

準備聽晚食 好高期望

Walkin話滿席要等 最好book定

你幾點walk in?

好彩大家都覺得ok，我成日好驚自己推介嘅食物，其他人會唔鍾意，所以唔係好敢講，好彩暫時好多人都覺得唔錯

我食完個套餐set再加塊180g 和牛，飽到

同埋個人意見，我始終我覺得單叫一塊a5和牛，正過一整個套餐set，當然你有budget可以 好似我咁兩樣都試

仲有普通火車記得早少少去到霸位坐
遲左無座位要企成個鐘

我都好驚我嗰時每次都早15分鐘到車站，好驚脱班，嘥咗好多時間，全日擔驚受怕

高千穗夜神樂其實無咩特別，又聽唔明佢講咩
唔需要特別去睇

除咗指宿返鹿兒島其他都有mark到指定席
發現如果唔買pass真係貴到癲
而家搭緊去宮崎

但係早15分鐘就代表每個地方stay 30-45分鐘就趕住走???
諗緊流水麵如果要排隊應該唔洗食了 會無車走

book咗7點去！！
應該會兩樣都試

買飛入場時佢會比張故事簡介比你（有中文），講解下每節故事講乜
聽唔明就一定啦⋯⋯除非你識日文

冇嗌單品呀 2個人叫2個course已經飽到食唔落

講緊坐長途jr早多d去車站等位
巴士就早5分鐘都ok. 巴士企一陣都ok.
睇其他人遊記 流水面個餐廳好大 應該無問題 同好似最出名果間之外 隔離都仲有一間， 不過我自己無食

好羡慕

班車遲到 啱啱勁驚以為自己行錯地方

玩得開心啲，青島好正

問多樣，５日熊本為主
但好多朋友話熊本無咩好行
第一次去所以唔知行緊耐
如果有時間剩推介去九州邊度玩？
主力食為主，其中半日湯島玩貓

阿蘇 高千穗
5日熊本悶死你 最少選一個郊外去下
超鍾意熊本 2日咩都玩哂架喇

張pass好靚
我下次無去宮崎好想去

好熱 決定過兩日唔玩砂浴啦

gum gum ~~

去咗食牛藏 嗌咗勁多野 計過係兩萬到
點知佢拎張單嚟 無breakdown 就咁寫住四萬幾
傾咗勁耐叫佢拎個list嚟先知計錯數
但係又計多咗個野食 叫佢改返之後個數又無變過
最後出去望住佢搞 係2萬5
我媽係咁話條友想呃我地...

吓! 第一次聽係日本都計錯數!

食咗成二萬yen
真係唔好彩

我去嗰日係個男經理 佢唔識英文要揾個女staff招呼我 係咪因爲咁所以講左咁耐都計錯數

Btw櫻島有冇邊個景點唔洗落車都得？
係咪得鳥島展望台 赤水展望台 同湯の平展望所值得睇？

我都係第一次 同埋第一次佢拎四萬嗰張唔係單嚟...
係一張紙寫住¥447xx咁
所以先問佢拎個list

但其實叫啲野係嚟啱..
係佢無啦啦比咗唔知係人地枱定唔知邊到嚟嘅數叫我比錢 個數幾乎double 點比得落
不過係一個後生仔staff嚟 錯咗兩次之後我行出去見到經理黑住面咁望住佢篤部收銀機

巴士嗰啲站，除咗湯之平係望火山嘅最好地方，其他感覺都差唔多 ，大多數都係好空曠好舒服，但冇一個好突出嘅感覺，你到時再決定落唔落車都得

咁即係櫻島spend 2,3個鐘應該乜都夠

黑住面咁佢仲有冇送你出門口

講起埋單計錯數我都試過，不過嚮沖繩，但同樓上個情況相反
食完嘢後我家姐走去櫃臺比錢，比完行出門口數錢時發現佢找多咗錢，佢就做好心入返去同佢講同比返錢佢，點知個員工黑哂面咁對佢
我地成班嚮門口望住都

留意返櫻島巴士而家改成只停留湯之平展望所 其他巴士站都係普通站 想停留就要等下班巴士再上 30分鐘

個人覺得有村展望台都幾值得去睇下

我淨係搭island view冇呢個站

個經理無 但計錯數個staff行出嚟比薄荷糖同講唔好意思...

總之最後計返就算啦 旅行最緊要開心

你今日又食左咩好野

唉屌 聽日去霧島先嚟降雨70-100%點搞

照去

你睇邊度?
得10% 落雨

祝好運

試下用weathernews , 我覺得幾準

我想去神話之里玩下個吊車

因為我唔係自駕
去就要搭巴士去旅館bag drop 再搭巴士去玩
如果去到先冇就麻煩

落雨睇瀑布相信好正

Day 1
HKG-FUK 11:05-15:30
落地拎車去熊本 晚上熊本週邊
晚餐：黑亭拉麵/其他
宿熊本

Day 2
熊本城+城彩苑
午餐：勝烈亭
晚餐：未知
宿熊本

Day 3
阿蘇火山
由布院
有咩午餐晚餐推薦下？謝謝🙇🏻‍♀️
宿由布苑

Day 4
別府睇個地獄
就番博多還車
宿博多

Day 5
博多/天神
宿博多

Day 6
博多
FUK-HKG 16:40-19:15

Ching們 求指教

遲咗定咩

執咗？

休息一日je

霧島神話の里公園
遊覧リフトやスーパースライダーについては、天候の急変等により、
安全優先のため予告なく休止する場合がございますので、お電話でご確認くださいませ。

霧島神話之里公園
關於觀光電梯以及超級滑塊，因為因天氣的突然的變化等因為有安全優先的通知而停止的情況所以請用電話確認。

問咗先去穩陣啲

係喎⋯⋯自吞

不過下個月都有幾日無嘢玩

Maintenance period of June,
It is from Monday 17th to Friday 21st.

During the above period, the park facilities
● Cable lift ● Super slider ● Train
● putter golf ● grass sled
I am all dormant.

Please be forewarned.
Thank you very much.

SHINWANOSATO PARK

有冇咩建議個PLAN
Day 1
飛熊本 (stay 熊本)

Day 2
高千穂 (平日去)
熊本 去 高千穂 (搭bus 09:22) (2060 yen)

lunch 千穗之家

高千穂 去 延岡 (搭15:40) (Visit Miyazaki Bus Pass $1500yen)

延岡 去 宮崎 (搭17:35) (Visit Miyazaki Bus Pass $1500yen)

/ JR延岡 去 宮崎?
Dinner 炙屋牛藏
(stay 宮崎)

Day 3
宮崎 1 day (Visit Miyazaki Bus Pass $1500yen)
車站 西1 等(08:25-9:54) / (09:40-11:09)
鵜户神宮 (11:02/12:12/13:21)
SUN MESSE (12:17/13:27/14:37/15:31)
青島神社
Lunch 魚益
(搭JR返宮崎)
Dinner 塚田農場宮崎本店
(stay宮崎)

Day 4
霧島 (平日去)
宮崎JR去霧島 (搭JR 09:36)
霧島神宮駅 (搭bus 11:41)
神話の里公園 (搭bus 14:29)
霧島神宮 (搭bus 15:53)
霧島JR去鹿兒島 (搭JR 16:18)
行李問題!!霧島神宮駅間食店可寄存但有休息日?
(stay鹿兒島)

Day 5
指宿
玉手箱
砂浴
(stay鹿兒島)

Day 6
櫻島
Lunch 廻る寿司めっけもん
天文館 Shopping
城山公園展望台
(stay鹿兒島)

Day 7
鹿兒島返香港

行李問題!!
首先想問高千穂去延岡&延岡去宮崎既巴士個gip會放到?
霧島神宮駅間食店可寄存但間鋪會有休息日?
張JR pass應該高千穂個日就用黎JR延岡去宮崎就冇咁CHUR?
但係要cut指宿(6月去砂浴又好似會好熱)
有冇咩好建議

霧島神宮駅冇記錯好似有locker，記錯請指正，但冇用過亦冇見人用過

霧島神宮駅有間食店可寄存我就唔清楚，我係到霧島神宮駅再搭巴士到神宫，落車行幾步路同樣有間食店可以放嘢

下個post整合我加埋神話之里個官網入去，提下其他人去之前check下官網開唔開造褔後世呀唔好sad

apas好多台仔blog推介夜晚任食，原來lunch都唔錯

500yen/set 即係點？總之上圖塊扒只係1980?

想問下依家仲上唔上到阿蘇山？
上網睇圖佢講緊圈住左個area係唔入得，定要小心留意？
呢排有冇巴絲去過可以report下

day3 阿蘇火山，你午餐時間係阿蘇山上 應該都係係草千里食 阿蘇站同草千里都係鄉下地方無咩特別餐廳推介 見到咩就食咩
阿蘇站有個農業超市 你可以停一停睇下有無靚生果(我去果時當日有阿蘇農家收割既勁靚既士多啤利)
由布院最好都係停溫泉酒店一泊2食 唔多食店開晚市

day4 由布去別府可加別府纜車/九重大橋
別府就去食壽司啦 個地獄蒸唔太好味

熊本諗下食唔食馬肉

官網show可以入幾多 果個就只可以去到果個位

我去既2日都上唔到火山口。 前後幾日有得上
所以只好信官網

不過草千里都幾靚

太擔心行李 考慮下用錢解決 係宮崎用速遞寄過喼去鹿兒島酒店 隔日到。 中間頂一日咁
day 3 買左bus pass仲坐程jr?

但係我睇官網得6月維修個消息 冇即時消息

早知喺鹿兒島遲d出發 2點去到石原莊就柄埋唔出去

不過個dinner洗滌左我個心靈

Lm

dinner食咗咩

實時阿蘇山口會唔會開

上面整合有

住石原莊包個膠先
入去住會有一個staff專門服侍你嗰團人
唔知係咪book房嗰陣揀左英文 今次serve我嘅係個外國人 但係對食材嘅認識都好好(順帶一提:好似total有5個staff識英文 其中一個識中文)

晚餐menu在此:

有好多魚都係喺隔離條河捉，菜同葉又係附近生長嘅

另外有個和牛明明menu冇但係比左我地，而且係日本人而唔係serve我嗰個外國人上菜，我有d懷疑係比錯我地

so far除左個飯我覺得麻麻地 (因為係薑做主角嘅炊飯 而我唔太好薑) 其他都好滿意 係有d貴

請原諒用foodie影相太多味精

即其實佢係1km內範圍都唔會開？
其實我係想行山去隔離個山，但當中其中一段山路係1km範圍內，咁即係過唔到去
唔該晒先，如果咁樣唔專登落阿蘇了

點解唔搭高千穗至宮崎巴士？

星期六日先運行

睇個格局就知係好昂貴
真係新鮮到條魚喺隔離河捉上嚟， 真係好犀利， 舊魚係咪好正

Oh...
長途巴士通常都有行李架放嚮座位下
指宿唔浸沙浴都有其他地方參觀嘅，唔好忘記巴士班次有幾梳嘅

其實佢樣樣都好食 但係又冇去到mind blown
不過計埋環境 服務 idea嗰d嘅話 tabelog咁高分都合理

感謝ching 建議
因為我地唔食牛同馬
搵唔到 應該事但食間居酒屋🤣

神宮駛係有 不過少到得幾個

係咪要一早要send email過去另一日既酒店叫佢收件？
因為搭jr就可以搭遲一兩班高千去廷岡既巴士 又冇咁趕

但依架係路線巴士，因為張pass唔包高速線
感覺指宿除左砂浴，其他地方景點好一般

神宮落左巴士行2分鐘有個觀光所免費擺行李
會唔會考慮去左神宮先

一定要Check清楚巴士時間表！
我同我朋友上星期去完，點知網上搵到嗰個時間表係平成27年嘅version
同依家嘅平成31年version好唔同
而且去到中途先發現

最好一定係到當地即刻去遊客中心問問
拿地圖時間表
跟網上講好易中招

有無人熟武雄 佐賀個邊
有無酒店或者野食推介下

有有人去過韓國岳 一個人行安唔安全
下星期去鹿兒島頭尾五日
第二日去指宿
其他都未plan
諗緊去霧島定高千穗好
thx

4月平日獨行 , 沿途都有人+唔難行
我就一早鹿兒島搭車去行 , 行完搭翻落霧島一泊兩食

奉上日本人輕鬆跑上跑落韓國岳

唔爛行?望落d石都好碎
要行幾耐度?斜唔斜

11點大浪池登山口開始行
3點左右落到蝦野高原

有碎石同比較斜係得臨上頂既一小段
用香港既山做比喻應該易度過蚺蛇尖落米粉頂

未去過 等高人推介
你打算去幾多日

7月尾去玉手箱同海幸山幸係咪好難劃到位

如果高千穗寄行李記得去遊客中心寄 比巴士總站寄平200 yen

指宿就咩時間都難
係香港買定jr pass 再上官網俾錢mark位先包有位
海幸山幸有自由席 但最好都係一早劃位最安心

南九州三架特別列車有無話邊架特別難book? 6月尾會去

去過武雄同唐津, 唐津食魷魚/烏賊/花枝, 總之就いか
武雄食佐賀牛便當, 車站案內所入面;住就京都屋

六月三十日熊本至鹿兒島新幹線停駛

咩事?

指宿最易full

會唔會好似由布院咁爆?
如果我到埗早三四日先book都應該得? 之前由布院之森都係咁樣book, 未試過上網book

我早三日到

Full晒

sad
咁最尾你坐普通玉手,定係無搭到玉手?

冇搭
不過個trip有坐SL人吉唔算太sad

拆炸

受做未爆炸的彈藥的處理作業的影響
二戰啲地雷？

嘩! 平時唔會爆咩

咁你香港地盤夠成日掘到啲二戰時未爆嘅炸彈啦
呢啲都好多都係唔識爆炸嘅啞彈
要特登去處理先至有機會爆㗎

唔知呢個係咩年代

自己一個係鹿兒島

星期五走

有冇巴絲都係到

可以食個飯

九洲真係好正

好想再去

好掛住

星期六第一次去九洲
睇你地講交通係咪要早啲mark好哂時間
到依家乜都無plan 諗住隨心尻遊

去九州邊度先

你起一起底睇我遊記， 我都係乜都唔識咁樣hea遊， 但因為我預嘅時間比較多， 所以有時間畀比我hea住玩， 交通嗰邊的確有少少麻煩，但冇plan 都唔會死嘅， 會令到你個行程冇咁有效率， 隨心都有隨心玩， 雖然可能會miss咗啲景點，但可能搵到其他嘢呢

上個周未啱啱行完韓国岳同高千穗峰, 韓国岳好易行, 而家蝦野高原正值杜娟花期, 遇到好多日本人去賞花.

唔自駕的話, 去韓国岳同高千穗峰可以係丸尾坐霧島連山周遊巴士上山, 不過一日得幾班巴士, 記得check清楚巴士的回程時間.

行完韓国岳到Ebino蝦野高原, 可以到蝦野高原莊浸吓日歸温泉(520Yen)先搭巴士落山

唔該曬

check左轉巴士時間表時間無變
就跟呢個

你喺鹿児島出發，可以坐高速巴士去空港，空港一日由早至黃昏有巴士去丸尾，唔駛浪費咗張JR pass.

去 空港 9:40 丸尾 10:14
返 丸尾 16:28 空港 17:02

時間fit晒霧島連山周遊巴士

張JR pass 我會攞嚟坐隼人之風，再坐去人吉，坐人吉SL去熊本，再坐新幹線返鹿児島

如果唔用JR Pass仲有另一個方法
650yen搭本線去國分再用周遊劵

7:19 鹿兒島中央 (JR)
8:09 国分駅 (JR)
8:25 国分駅 (巴士)
9:04 霧島神宮 (下車)
10:04 霧島神宮 (巴士)
10:19 丸尾④ (下車)

我都係鹿兒島啊巴打 你去九日有無覺等好悶
我今次去七日 買左張南九州jr pass就出發

咁樣抵過又快過坐機場巴士，又唔駛怕塞車

勁喎。 save低先

想問下有冇巴絲七月中去過鹿兒島呢？想問下會唔會熱到浸唔倒溫泉呢？
因為浸唔倒就唔想嘥錢住溫泉酒店，慳左果d 錢食左佢仲好，Thanks

如果獨遊嘅話， 去邊度我都好少會覺得悶

鹿兒島市內都ok， 唔會太多人迫死， 中央站個廣場 同天文館一帶已經夠我hea幾日， 雖然 除咗呢兩處地方 大多周圍都係普通民居 工廈 冇咩行， 但整體我都覺得唔錯唔會悶

夏天一定熱喇
20度尾30度 睇個人感受
日本人照浸

7月頭會飛鹿兒島

行程求指點

非自駕遊

第一日到鹿兒島
喺鹿兒島到行下食下野+住一晚

第二朝搭jr去宮崎
放底哂啲行李係鹿兒島
去青島，日南，鵜戶神宮

第三日高千穗再返宮崎行下Aeon

第四日返鹿兒島
睇下去熊本定指宿（ 兩個地方其實都冇乜興趣）， 熊本已經去過，或者有冇咩地方jr經既可以去下

第五日去櫻島，再返鹿兒島睇下有冇小朋友嘢賣

第六日又係行下鹿兒島就走

成個行程主要目的係食嘢同放鬆。
唔太好浸溫泉同神宮鳥居果啲， 同埋想買下小朋友嘢+超市野

其實想問下南九州pass包唔包埋南熊本， 上年去過南熊本， 有幾間超市喺jr站附近， 好平有幾好行

另外想問下係咪住返近jr站好啲
如果去天文館用welcome cute pass係咪應該都好近

住jr一定最方便
只去天文館唔洗買pass. 就咁坐電車都好平
去櫻島果日就買welcome cute.最抵
如果櫻島之後果日仲想去下城市/仙嚴園就加少少買2日welcome cute

指宿就睇景 熊本就可以shopping
熊本坐新幹線好快又舒服 想shopping就去熊本
指宿無野買
仲有鹿兒島個aeon都無咩好買
要shopping就隔離jr商場/天文館
鹿兒島都係鄉下
想買野坐新幹線去熊本都係好選擇

感謝
應該都係買兩日嗰個welcome cute pass
咁我哋都係去熊本行下
因為睇景佢好多日本地方都去睇過

上次去熊本

唔怕辛苦 其實上午指宿再去熊本都夠時間

或者諗下坐特式列車

198yen!

其實應該都唔會去指宿了
上次趕得濟冇去熊本間超大aeon
應該今次去返

九州真係一個福地

回返張先

我有冇眼花

9月去鹿兒島+熊本
追番你個遊記先

睇下樓主點樣唔plan就出發

我已經plan好啦其實黎黎去去果幾個地方

重點係食乜

食和牛玷面/拉面便利店炸雞扒

雞刺馬刺

熊本勝烈亭

日本便利店真係好多好嘢食

有無巴絲知鹿兒島天文館附近邊到有銀聯ATM
帶唔夠cash仲諗住好似大阪、東京咁好多地方有得㩒錢

Thanks for sharing your itinerary! How did you arrange transport?

Fair enough

天文館唔係好清楚， 中央站有， 喺鹿兒島機場搭巴士出市區去中央站， 落車之後好近有間便利店有銀聯櫃員機， 我嗰時基本上住喺中央站附近， 嗰邊又唔小便利店逐間望下應該會有

總之我印像中， 我係見過唔少便利店 atm有銀聯標誌

巴打我完全能夠理解呀， 當時我海外提款個限期到咗 冇再開通， 有隨便帶少少yen去算， 落到機先知中伏， 嗰下真係好徬徨 但其實碌卡都ok ， 睇下我遊記我最後都生存到

好，感謝你
仲要玩多四日，身上得返2000yen

去便利店望望啦
有無信用卡? 好多餐廳都收咭
下次去旅行就小心d 帶足現金

樓豬獨遊緊？我呢家都住係天文館 我借住cash 比你先？

你同嗰位巴打講定同我講?
連登有愛

唔係呀 同朋友一齊
我終於搵到atm了
Btw感謝你

長崎稻佐山夜景

仙景呀
叫你下次再去過

rip

離題一講，聽日記得上街啊
雖然呢度係旅遊post，但唔好掛住旅行，大事大非都要留意下

又有藉口下次再去

係邊到揾到？

聽日一落機就去

為死者安息

聽日見

天文館沿途有d百貨 地下嗰層有唔同銀行atm 見到有銀聯

Did you go to Sakurajima? It’s completely off the beaten track. A really beautiful and peaceful place. Sometimes it’s nice to be away from the hustle and bustle of the city 🌃

櫻島正呀， 我覺得碼頭附近 可以浸腳個公園 最正

船上個烏冬最正

碼頭隔離間國民宿有日歸温泉浸, 碼頭左手山坡上有個恐龍公園, 有瀡滑梯玩, 春天仲有櫻花睇.

上次去落超級大雨＋塞車
仲要尾二一日先去鹿兒島市
最後只能塞住車遠望乜都見唔到嘅櫻島火山
喺天文館通食個拉麵就漏夜返霧島執行李

想問問VISIT MIYAZAKI BUS PASS同宮崎県内路線バス全線 1日乗り放題乗車券有無話只可以揀其中一個黎買?

VISIT MIYAZAKI BUS PASS

宮崎県内路線バス全線 1日乗り放題乗車券

因為我下禮拜三去高千穗, 要去延岡搭巴士先去到 (呢兩張好似唔包宮崎往延岡, 但包延岡去高千穗, 求指正)
如果可以買晒呢兩張, 咁可以另一張用黎青島半日遊

有無大神指點下, 感謝!

(sunq pass 8000羊但之後日子未必搭巴士, 下禮拜四會返鹿兒島, 未決定搭巴士定JR, 因為JR PASS會下禮拜日開始用三日)

無錯,哩兩張都唔可以用
唔知你邊日,如果就啱日子你可以搭宮崎至高千穗巴士,方便無需轉車

平日最好搭火車去延岡啦(普通車1650円,特急自由席2310円),因為巴士班次個時間唔靚

下禮拜三呀，無直達車
咁可能搭jr到延岡，再買巴士pass到高千穗

就係想買埋另一張pass, for下禮拜二青島半日遊，因為果日會由鹿兒島搭jr到宮崎住

多謝牛仔大神解答

去青島點解唔搭JR?

今次住holiday inn, 都喺附近, JR子供之國落車, 但之後要去日南果邊サンメッセ日南呀, 鵜戸神宮呀, 好似得巴士去到附近

哦.....原來去埋果到....
係呀,要搭巴士先得

其實得兩晚住宮崎, 其他日子都係住鹿兒島

禮拜日會搭隼人之風, 已經劃咗位, 但去到吉松之後唔會搭另一架上熊本, 所以去到吉松只可以坐番回頭車番鹿兒島
禮拜一搭指宿玉手箱, 唐船峽食流水麵, 去長崎鼻, 呢D係咪買指宿巴士一日劵就OK?

A dazzling sun has been forecast for the whole week for Kagoshima, just right for onsen and sunbathing !☀️

係，一日巴士券ok
記得跟巴士時間表做人

thz
剩低日子用welcome cute去櫻島同鹿兒島內移動
希望順利

月頭去7日求屌

Day1 - 鹿兒島巿內
- 早機 -> 放低行李 住天文通附近 -> Lunch -> 搞JRpass劃位 ->搭巴士/行去城山展望台 -> 返天文通附近Dinner -> 行AEON/天文通
完!

Day2 - 指宿
- 早餐 -> 指宿 ->買巴士pass -> 池田湖 -> Lunch Tea -> 砂谷 -> 鹿兒島 -> Dinner
完!

Day3 - 宮崎
- 早餐 -> 宮崎擺行李 -> Lunch ->青島 -> 神宮 -> 洗衫板 -> 宮崎Dinner
完!

Day4 - 日南+鵜戸神宮
- 早餐 -> 日南sun messe + Lunch -> 鵜戸神宮 -> 宮崎Dinner
完

Day5 - 飫肥 + 丸尾溫泉
- 早餐 -> 海幸山幸 -> 飫肥 + Lunch -> 宮崎拎野走 -> 霧島神宮轉 -> Dinner & stand 丸尾溫泉
完!

Day6 - 神話之里公園 + 高千穗牧場
- 酒店早餐 -> 13號巴士 -> 神話之里公園 -> 28號巴士(都城方向) 去霧島神宮 轉巴士-> 高千穗牧場 + Lunch -> 28號巴士(神宮方向) 高千穗->霧島神宮轉13號返丸尾 -> 丸尾求其食Dinner
完!

Day7 - 櫻島
- 酒店早餐 -> 13巴士 -霧島神宮站轉train ->鹿兒島天文通擺行李 + Lunch -> 搭巴士 + 船遊櫻島 -> 返天文通食Dinner
完!

Day8 - 中午機返香港 完!

正呀， 唔似香港咁嘅垃圾天氣
btw 巴打英文唔錯

個炸物係唔錯

遊閑旅行

驚轉巴士會甩

Download 個巴士時間表
或者用換乘案內apps

上次用過黎睇JR班次,好準, 巴士都好準時?

行程好順無問題
第一日。無必要返中央站個aeon. 鹿兒島個aeon舊舊地唔算多野睇
不過附近中央站mall都可以行下
晚餐又可以去屋台村望望

thx

請問有冇宮崎既串燒/居酒屋推薦下
想食下炭燒地雞，雖然係福岡食過

去中央mall坐摩天輪

A dazzling sun has been forecast for the whole week. You might as well go for an outdoor onsen ♨️soaking up the sun 🌞

求救 好似打風下星期 我個期撞到正一正 想問下有咩室內野玩

行下中央個廣場?
攞住張welcome cute pass， 上面有好多展覽館嘅入場優惠， 可以跟住pass上面個list慢慢去

鹿兒島市區之外就唔知， 感覺上好似戶外野多，留畀其他人解答

下星期好似撞正打風
本身book咗城山酒店
係咪可以cancel搵定第二間都得

打風更加要住靚酒店啦
唔洗取消吧
行下商場
到時睇下水族館會唔會開

機場就係霧島下面，最後一晚住丸尾，第二朝半小時巴士就到機場，唔駛晒3個鐘來回交通時間返鹿児島。

櫻島應該同鹿児島市行程放埋一齊。

丸尾有間燒肉好正，可以一試。

係咪燒肉廚房？
我見佢食尾崎牛

鹿兒島機場巴士樓下間炭火燒雞餐廳 d 燒肉都唔錯
可以一試

想問下神話之里快行一個鐘夠唔夠？

丸万焼鳥 本店
好好食

落雨嘅鹿兒島係未無咩行程好去
見全部景點地方都係室外
本身仲話想畀女朋友一個驚喜

鹿兒島都係睇景多
師兄幾時去？

30號出發呀 好似撞到應一應

樓主個指宿巴士時刻表已經㡳火平成27年，而家見佢官網既最新時刻表係平成30年10月1日更新，已經完全唔同晒了：

其實最好都係睇官網再揀時刻表應該最新最準確：

另外想問沙湯里浸砂浴+戶外溫泉需時幾耐？我見佢巴士一個鐘一班，唔知一個鐘夠唔夠由巴士站行過去玩晒兩樣再行返去巴士站？如果唔得既我可能只選擇砂浴算了

另外check過霧島巴士時刻表，應該可以做到一日來回玩晒神話之里、霧島神宮同高千穗牧場：

08:49-09:36 鹿兒島中央-霧島神宮駅 JR特急
(或較平方法坐日豐本線08:09-08:56 鹿兒島中央-國分駅)

09:51-10:08 霧島神宮駅-神話の里入口 (或0925係國分駅上車)

11:09-11:13 神話の里入口-霧島神宮

12:00-12:07 霧島神宮-高千穗牧場

15:36-15:43 高千穗牧場-霧島神宮

15:53-16:32 霧島神宮-國分駅

16:46-17:41 國分駅-鹿兒島中央

唯一係唔確定係神話之里公園剩係玩小火車上山、吊車同滑梯一個鐘夠唔夠玩？

其實冇小朋友可skip高千穗牧場

一個鐘唔夠用
砂浴同溫泉係2個地方來
要坐shuttle 連接
另外，砂湯里距離指宿好遠
要搭成半粒鐘巴士先到
唔揸車唔建議去

其實近近地指宿都有地方有砂浴
都係搭返同一架巴士仲要搭少好多個站

利申：無揸車去左砂湯里
趕頭趕命剩係去左浸砂浴

唔該晒，咁我剩係砂浴算啦
睇過就算我揀砂樂但之後一樣係搭同一班巴士繼續去其他景點，所以無論去砂湯里定砂樂結果都應該冇分別

新既巴士時刻表都研究咗好耐，應該可以安排到去晒所有景點：

09:55-10:47 鹿兒島中央-指宿 玉手箱1號
11:10-11:36 指宿駅前-伏目口(沙湯里入口)
12:36-13:05 伏目口-唐船峽
14:05-14:14 唐船峽-池田湖
14:30-14:59 池田湖-長崎鼻
15:55-16:00 長崎鼻-德光小學
德光小學步行至西大山駅 約23分鐘
16:56-18:41 西大山駅-鹿兒島中央

我去嗰時天氣差
浸完砂浴就走

一個鐘一定唔夠玩
我上次去一個鐘純粹玩到吊車上滑梯落
事關佢巴士站行上去吊車度都成10分鐘路程

其實我都主要想玩滑梯，我見佢官網寫小火車車程10分鐘，我睇吓到時去到要等幾耐先有下一班火車，如果等得耐就行上去算。巴士車站來回當冇咗20分鐘，吊車上+滑梯落兩樣加埋應該總共用大約10分鐘？咁我仲有30分鐘時間剩，其他兒童遊樂設施應該冇乜興趣，主要係山上影吓相睇吓風景，剩返30分鐘應該夠時間？如果唔夠既我都可以選擇07:37早啲由鹿兒島中央出發，咁就可以有兩個鐘係神話之里慢慢hea玩

我都係預1小時20分鐘玩神話之里，50分鐘玩霧島神宮，不過我會返上霧島住

建議最後先砂浴
因為砂浴玩完個人會有d累 放最後會好d
砂湯里個露天溫泉係好正 如果有時間真係要玩下
但如果想去多d行程 可以去完其他 最後放砂樂
砂樂行返去jr都好近 唔洗靠巴士 容易d就時間

其實所有景點最麻煩係西大山駅，遊玩時間內只得兩個時間有車返指宿，如果砂浴擺尾我就點砌都砌唔掂，呢個似乎係唯一可以去晒5個景點既方法
砂浴完就食流水麵，跟住池田湖都應該只係原地影下相，即係砂浴完由12:30至15:00呢兩個半鐘內都唔使點行路，應該都有足夠時間休息掛？

我曾經諗過係指宿租單車玩

指宿 - 40分鐘西大山 - 23分鐘長崎鼻 - 40分鐘唐船峽 - 70分鐘翻指宿還單車
再去浸砂浴 , 不過去果日落雨實行唔到

架單車租佢6粒鐘先1500羊 , 仲要係電動單車黎
好過你要趕頭趕命跑景點 不過你要支持得住踩單車

咁平？

係，一個你地唔會去既地方
叫杵築，果度啲超市好平

一般超市貴一倍

其實我呢個行程並唔趕急，好多地方都停留足夠時間慢慢參觀，好似長崎鼻留成55分鐘，食流水麵又一個鐘，小小既西大山駅行完過去都仲有成30分鐘逗留時間，時間其實非常充裕，只係要參觀晒既話就唔可以改次序

啱啱砌到一個砂浴放最後而又可去晒5個景點既行程：

09:55-10:47 鹿兒島中央-指宿 玉手箱1號
11:27-11:57 指宿-西大山駅
12:40前行到去德光小學
12:40-12:45 德光小學-長崎鼻
13:45-14:05 長崎鼻-唐船峽
14:55-1504 / 15:05-15:14 唐船峽-池田湖
15:30-16:08 池田湖-伏目口 / 15:30-16:30 池田湖-砂樂
17:52-19:02 指宿-鹿兒島中央

咁會唔會好啲？好處係如果流水麵早啲食完可彈性選擇早10分鐘走，咁就有成25分鐘留係池田湖時間非常充裕。唔好處係要去到成2點先食lunch

今晚viutv有節目講九洲
不過有蘇屍黃, 大家諗下睇唔睇

咁啱呢個節目係講鹿兒島都會睇既，仲有國際巨星喺度都想睇，唯有忍受吓蘇施黃，催眠自己自行mute咗佢把死人聲啦

睇左第一集已經唔想睇

七月去鹿兒島5日，
想問5日時間 建議靜係留係鹿兒島同櫻島 定 其實夠時間去埋附近 e.g. 熊本個d?

蘇施黃

鹿兒島夾硬可以留5日（霧島，指宿）
去熊本就可以去埋宮崎
為左去熊本買pass有啲反智
自駕去路程都貴

來回頭尾減兩日，剩玩三日？
咁你一日市內遊，一日櫻島，一日霧島或者指宿遊

唔該各位巴打

但鹿兒島真係好似無咩做
市內：水族館 仙巖園
櫻島：靜係睇火山
指宿：溫泉 砂浴 流水面

其實係咪已經無

霧島住溫泉酒店
可加去宮崎
熊本留下次去北九州先去（其實冇咩好睇）

唔該巴打 我做多d research先
以前去日本都覺得d景好靚，但好似去完瑞士睇風景就對日本自然景觀開始無咁大興趣（唔好屌我）但偏偏鹿兒島好多都係睇景

南九州都係睇景多
去宮崎可食埋宮崎牛

唔該巴打！指宿車站個砂樂 good? 聽同事話唔好 但上網comment又好似幾好

睇下你會唔會熱屎辣辣去插砂

頂 你又岩
咁霧島有無邊間性價比高既溫泉旅館推介 ？

For your reference
我7月頭都會去南九州
第1日：霧島神宮,神話之里,宿霧島
第2日：宮崎Aeon/西松屋/南宮崎反斗城，宿宮崎
第3日：高千穗,宿宮崎
第4日：日車/鵜戶/青島，鹿兒島AMU,宿鹿兒島
第5日： 櫻島/仙嚴園/宇宿西松屋,宿鹿兒島
第6日： free play/回港

唔該曬你呀巴打

你係自駕？

好耐冇渣，唔敢係日本渣
所以都係巴士加JR

唔該曬

哈哈 睇完靚景當然減低少少期待

你比返d focus落去食物 購物 同住宿
日本又正好多
瑞士食品同酒店貴好好好多。。。。

插砂
笑左

你第2-4日用jr pass?定買單程?

多謝巴打 一言驚醒夢中人
我會focus食個邊
我search 見鹿兒島都係食 豚肉 同 黑毛和牛咁
好想快d去食
屋台村個到有無邊間好既推薦好似多數去食係純粹感受個氣氛

屋台村都係食氣氛 我上次食果間普普通通
所以唔特別推介你

你可以食個early dinner先 再係中央站shopping
之後去屋台村食宵夜

城山展望台

屋台村不如去福岡屋台
雖然上次畀人拒絕做我生意
唔做外國人生意
但係我已經寫曬食咩畀佢

2-4日用南九州

咁你點開pass 唔洗去鹿兒島中央搞搞先?

其實買sunq又得，或者單次俾都仲平

多謝提點，好彩你提一提
宜家直接俾錢由霧島神宮去宮崎
第5日插多程去熊本半日

岩岩食完網完，都唔錯的
宮崎有無邊間食牛出名？或者其他推介？
除咗日南果幾個景點外，宮崎好似無乜地方好去

7月頭果區將會日日大雨，我諗你要諗地兩天既行程洗唔洗變

我7/7先去

btw如果真係落大雨即刻轉場去西松屋，akachan, birthday, gu, Uniqlox

btw希望好天啦

下 會咁架？ 咁咪好尷尬？
你係福岡被拒？ 我仲要唔識日文

一間間姐，福岡好多都歡迎遊客既
屋台村其實係扮屋台既餐廳
冇咩特別好食
出去食黑豬黑牛好過

對屋台冇乜興趣，上次去福岡都係經過就算，完全冇意慾想入去食

好啦 唔該巴打
姐係去影下相算

唔洗客氣

熊本打個卡都幾好 探下熊本熊

熊本仲可以去埋shopping，話晒都係大城市，商店多好多

thanks
其實都係去行下街同食幸福pancake
熊本城果啲都去過
求指導熊本有咩好食
食過 勝烈亭，天外天， 馬肉

最出名果3間都俾你食過
無貨介紹

7月頭同屋企人去鹿兒島+宮崎5日，求建議
Day 1：下午到鹿兒島機場，搭巴士去宮崎check-in
Day 2 ：日南海岸巴士一日遊（會買pass，預計去鵜戶神宮、復活島石、青島）
Day 3：朝早搭巴士去翻鹿兒島酒店check-in，跟著大概3點半入櫻島，夜晚出翻去屋台村食晚飯
Day 4：指宿一日遊（搭指宿之玉手箱，去到指宿就搭巴士，預計會去池田湖、唐船峽、砂浴，黃昏搭翻指宿之玉手箱翻鹿兒島）
Day 5： 食完午餐翻香港

行程OK.
DAY1-DAY3可以買SUNQ PASS 3 日南九州, 係機場可以換PASS
DAY3 點解要成3點先先過櫻島? 想休息下先??
照計你食完午餐已經可以出發

SUNQ PASS 3 日南九州 包哂你
機場去宮崎
宮崎全日
同宮崎返鹿兒島
鹿兒島巴,
鹿兒島去櫻島的船

照計應該好合你用.....

鹿兒島機場-宮崎駅 高速巴士 2220円
Visit Miyazaki bus pass 1500円
宮崎駅-鹿兒島中央駅前 高速巴士 2780円
Welcome cute一日券 1200円

四樣加埋都只係7700円，仲可以包埋鹿兒島市內巴士、電鐵同櫻島巴士，SUNQ pass南九州要8000円唔抵喎

請問有冇人係熊本果度食到正既海膽丼
之前係北海道食過一次舖左兩層既海膽丼，之後去邊食都食唔返果隻味，聽聞天草海膽好正，想試一試
應該唔會去食立壽司

定係插一程天草市呢
就係為左個海膽丼

仲可以睇海豚

sorr sorry. 無計過抵唔抵

Tabelog睇過熊本市內全部海鮮丼既鋪頭都好低分，反而鹿兒島中央有間海鮮丼評分好高，見佢menu有個海膽飯竟然只係1500円，睇落唔錯

thanks, 主要都係想搵返有冇一啲專食海膽嘅餐廳
因為通常一般既海鮮餐廳食海膽都係睇運
btw,宜家應該會去埋天草睇海豚，食海膽

如果expect九州海膽係北海道食到嗰啲味咁好可能會失望

唉，我都失望過好幾次
唯有再去返北海道食

唐津海膽幾好食
不過唔係呢個post討論範圍

唐津有一間鰻魚飯好正， 上次去咗呼子食海膽都ok

回歸正題， 熊本有冇咩晚餐推薦
南九州想搵啲海鮮食都難，我會去青島食龍蝦
但南九州真係出名牛豬雞

去呼子嗰朝冇海膽食
去得熊本就仙八啦

唔好玩啦師兄
窮撚邊食得起

天慎頂住先啦，但喺天草

謝巴打！
另外想問下指宿之玉手箱係咪要早一晚去劃位？爬文見到話會好full

想食龍蝦?緊係食伊勢龍蝦啦

睇落冇乜問題

會唔會買南九州pass? 會嘅話day3可以搭jr返鹿兒島， 加埋來回 玉手箱應該差唔多?

day4 指宿巴士好疏，計清楚時間

正常應該唔會來回都玉手箱，如果咁既話變咗指宿留超短時間，宮崎去鹿兒島+玉手箱+普通車回程總共只係6850円，買Jr pass唔抵

冇計清楚sor
的確係， 回程嗰程玉手箱太早

想問下指宿有咩其他景點推薦？

如果機場去宮崎個程買定往復券，宮崎翻鹿兒島嗰程用唔用得？

插砂為主，西大山為副

插砂即係砂浴？

係，除非你好有興趣去
如果唔係留返啲錢買野食或者行街仲好

母親大人指定景點但我覺得應該會熱死

照去挑戰下
不過一覺得太熱就好離開沙
同行人太遲起身 熱熟左少少 痛左2日

鹿兒島宜家出左雷雨避難警告
旅行中各位要小心

7月玩砂浴，真係搵命搏

求教 我想book 指宿吟松溫泉旅館，但佢show間房個價係2人入住價格，而佢寫間房上限係4人，但佢又無寫 4人係幾錢，咁姐係點，係咪要到時先知幾錢

我都會去 兩星期後出發
唔玩砂浴 好似無咩玩
但我去車站附近個間算

你係邊間book?
通常上網book你可以選擇人數
你㨂返個岩既人數就可以
正如1人同細2人房係同一類房，但1人會平啲
日本人好重視誠信的
如果你一泊2食就更加要選擇返岩既人數

我想係japanican book,但佢book係簡「一間房」 「兩間房」咁樣，無得簡人數

呢間呀 巴打 可唔可以教下我

我知啦 但點解4個人一間房 同 2 間房每間2個人 一樣價

冇撳入去睇到係唔係同一間房型

有 同一間，和式房 我簡2人個時 17392 yen
4 人就34783yen
咁分開book2間咪仲好

溫泉旅店要準備2餐 最貴成本係果度
如果差唔多價
你當然book2間
唔排除有d家庭客點都要一齊住 所以咪住返一間

唔該曬巴打

追咗好多頁
好似無乜人去屋久島
有無高手指教下，住唔住佢個酒店好？
利申：未去過鹿兒島

啱啱去完指宿
情侶去嘅話可以去知林島
不過要留意每日可登島時間，每日得幾個鐘潮退顯返條路嚟行
登島途中兩邊都係海，都幾浪漫

有冇人食過森林燒肉 古里庵，一個人去會唔會好怪
另外除華蓮 壽庵 有咩餐廳好推介？謝謝

即係另一條天使之步道，不過喺指宿可逗留時間比小豆島短，巴士班次更難就，去知林ヶ島既話應該更難安排其他景點

雖然無去過屋久屋
但睇其他人遊記 知道屋久屋船程唔短
又要再行山
點都要住係島上吧

有無圖

嗰日麻麻哋好天
啲相唔靚

睇你想點plan
我prefer輕鬆行
我嗰日得砂浴同知林島

個酒店都唔平，不過好似好靚
但無乜人去係咪因為太麻煩

This reminds me of my dinner in Kagoshima where I accidentally spilled soup all over the floor so I spent some time wiping up the mess 🤣

有冇去過天草嘅巴打分享下
睇海豚包嘅天草海鮮藏午餐好似麻麻地咁

人身在鹿兒島，但而家完全無車走，可以點做

做乜無車走？

九州落暴雨 新幹線JR全停

竟然係咁，但我睇乘換案內就冇任何停駛既訊息，睇天氣預告應該11點後雨勢就變弱雨

我望住真係唔知點好

你本身打算去邊度

本身打算去櫻島 之後落熊本 而家取消

去食下野啦 大雨無計
睇新聞話熊本最大雨
你今晚住邊

就係熊本…

等多陣吧
去shopping 平衡下
中央站aeon都叫得行下

冇JR, 點解唔坐高速巴士去熊本? 12:35有班車開.

因為本身已經買左全九州Jr Pass

正，又可以去中央mall食好西
最緊要唔好影響心情，過多陣就可以去

中央有間利久牛舌唔錯

唔緊要la，想睇

大雨到JR都停既話，巴士都應該未必開？

I hear a river there dries up

仲係鹿兒島去機場嘅巴士度，遇到大塞車。
應該趕唔到16:10港航班機…
GG…

可能班機都因為落雨而影響降落，或者會delay

希望啦!
目前見到delay 20分鐘。
HX671

good luck to you !

香港新聞又再報鹿兒島超大雨既災情

大家要小心啲
香港嘅，鹿兒島嘅爸打都小心

成個星期冇日正常 滯留鹿兒島之後又滯留宮崎 日日都好頻撲 打亂哂行情 已經冇預到尾班車走之類 但冇辦法你果頭冇事 人地縣都大雨要停駛

宮崎出發上丸尾因為jr cancel咗一班 而好打亂哂部處
好彩下一班車冇cancel 因為上丸尾架巴士會尾班車起霧島神宮駅開出
原本1855到 又delay咗5分鐘 尾班巴士上丸尾就1901
一落車唔理三七廿一衝出車站

見到架車士尾燈 我唔理check 飛衝咗出去 個司機唔知係咪後鏡望到我 轉完彎停低等我上

去到丸尾都唔敢周圍去 好大雨又大霧 本身預去高千穗牧場同神話之里都去唔成

天佑香港

岩岩先食完野落到熊本

咁夜!
最後點落熊本

最後都係等新幹線落黎 等完放低行李去左下町果邊食飯咁

恭喜

買左機票打算11月去南九州
DAY1 ： 下午5點到熊本，遊行市內附近 (住熊本)
DAY2：上午繼續熊本，下午坐高速巴士去宮崎(住宮崎)
DAY3：大半日去高千穗峽(住宮崎)
DAY4：朝早出發去鹿兒島，市內遊(住鹿兒島)
DAY5：全日櫻島(住鹿兒島)
DAY6：朝早番去熊本再去黑川溫泉 (住黑川)
DAY7：朝早由黑川坐車去阿蘇火山先，之後再番熊本(住熊本)
DAY8：頭半日繼續熊本，5點到機場準備回港
大致路程係咁，會唔會話好趕？
第一次去想睇D大路景點先，宮崎既時間會短D，主要因為想食和牛同睇高千穗峽。
因為唔係自駕遊，主要都係坐JR同巴士，應該要買2張SUNQ PASS同1張南九州PASS配合用。
巴士係唔係要預約先有得坐？
南九州D JR又洗唔洗預約？之前去東北乜都要BOOK左先
唔該咁多位

宮崎直達高千穗, 巴士通常得禮拜六日開, 予約制; 我閒日去, 去到延岡再搭巴士上去高千穗

JR搭急行的話劃定自由席,個心咪定D, 好過臨急臨忙先

宮崎日南果邊都好正, 唔去的話都可以去青島食下龍蝦嘅

唔該哂巴打 好彩睇一睇個行車表，咁啱想去個日唔開車。
睇黎先要去延岡先轉巴士上高千穗
但坐JR先去延岡再轉巴士既話，張JR PASS得3日，後面宮崎<>鹿兒島同鹿兒島<>熊本個兩程就配合唔到用。
我明明見人話有高速巴去宮崎<>延岡架…點解我SEARCH唔到

大約一個鐘一班
去到延岡可以喺巴士中心買個宮崎巴士一日劵(1500羊), 高千穗<>延岡 來回都包到, 但唔包來回宮崎同延岡(呢個你望下sunq pass係咪果日用, sunq pass好似好大部份巴士都包)

JR去延岡都幾快同舒服, 點都好過搭巴士, 除非你果日用到sunq pass

原先打算DAY2-3用 SUNQ PASS, DAY4-6用JR PASS, 最尾幾日又用SUNQ PASS咁。
我見JR宮崎去延岡單程都2500YEN用PASS又唔抵，唔用PASS又貴貴地
巴打你係見到有宮崎來回延岡既巴士？我睇你個兩條LINK, 上面個條係高千穗timetable，下面個條LINK就彈左去宮交個宮網。
我係宮交個宮網淨係見到下面咁寫住通常運行，但好奇怪無時間表個d
延岡～宮崎線（ひむか）
(宮崎交通（株）) 通常運行

JR買來回會平少少
早排check都仲有ひむか係來回呢兩個地方, 但唔知點解官網無咗, 不過有D班次都受大雨影響, 唔知關唔關事

宜家又搵到

時刻表

你見閒日都超早, 禮拜六日好少少
仲要計埋班次gap time同去高千穗嘅來回時間, 要睇錶做人, 所以我搭JR多D班次時間選擇

遲D有時間會打番非自駕南九州遊記, 你十一月去之前可以參考下(雖然我無去熊本..)

唔該哂巴打！
去程個時間真係西到…就算有宮崎<>高千穗個架都好西D時間…
睇黎應該要學你坐JR先得。
等你打左遊記我再參考下！

霧島溫泉旅館一泊二食有冇推介？

呢期大雨加 地震,
7-9月颱風季節 .
上年 9月去 撞正山竹取消 再改期.....返來又撞正譚尾延遲一日返來, 去6日變7日
好彩有買保險. 山竹取消 譚尾延期都有得賠.
依家颱風季去旅行都有心理準備

Copy from RTHK

日本西南部持續暴雨，鹿兒島市政府發布第二高的第四級大雨警戒級別，由於擔心有山泥傾瀉等災害，當局向鹿兒島全市近59萬5000人，以及霧島市全市超過12萬人發布疏散令；鹿兒島縣、熊本縣及宮崎縣，亦有超過45萬人接獲疏散通知。

日本九州自上星期開始受溫暖潮濕氣流影響，南部部分地區的降雨量已超過900毫米，鹿兒島縣的鹿屋市，今早在一小時內錄得超過50毫米雨量。氣象廳預料，暴雨仍然會持續，九州部分地區預料會有每小時80毫米的大雨。

受暴雨影響，來往熊本與鹿兒島中央車站的新幹線列車服務暫停。

你上次買保險買左邊間...
有得賠係賠哂酒店/食飯ETC....? 機票係另外買 定航空公司安排

全市疏散 希望冇事

宜家係熊本
今晚要落鹿兒島

我今朝朝早係熊本過左去博多
岩岩睇News鹿兒島果邊好大獲
巴打自己小心

週末飛鹿兒島
諗緊去唔去

巴打我同你相反 而家係鹿兒島今晚要落熊本

點解唔去？

全市疏散，今晚仲去到咩？

政府講到災難級，有冇在場巴打話我知情況係咪好差

我7號都會飛鹿兒島
到時就唔會落咁大雨

落雨唔會落太耐掛

2個巴打都保重啊! 安全最重要

係鹿兒島機場飛 焗住落去
頭先喺新幹線等左五個鐘都開唔到車
之後佢哋安排左旅遊巴車我哋落去

有冇車上嚟架？

係巴士了
宜家仲要入埋黑 好淆

唔會掛 日本司機應該都安全

希望你飛機冇延誤

吟松唔錯 海景房靚， 有無邊際溫泉， 野幾好食
(係貴左dd only)

睇錯指宿。。。我都係早d 訓

聽日飛鹿兒島第一晚宮崎落腳
求室內景點

講到鹿兒島市要緊急疏散，去到其實仲玩唔玩倒

其中鹿兒島市等八個城市，更加是全市被要求撤離，當局開放市政廳等場所，讓居民入住。from RTHK
好似好大鑊

每日揸車來回好辛苦喎
我都plan緊10月頭去睇音樂祭

去唔煩，係貴姐
上次去張船飛仲貴過我張UO機票

睇邊個？幫我睇埋我女王
回正題即日來回鹿兒島宮崎好辛苦啫

咪就係睇歌舞伎町女王

下？
可唔可以講下幾錢度？
Plan緊下年去，諗住去埋sankara hotel住一晚

上年睇咗兩轉四場，今年休息算
想去宮崎食壽司但唔想搭廚叉，一係就鹿兒島入一係就福岡內陸機

高速船來回16200円

慢船平d，但真係好慢唔會想搭
高速船時間易就
仲有靚姐姐服務員

因呢個比較易去
比錢就有飛唔洗抽

tour抽飛福岡都實中㗎，畀錢做班員就得

譚尾嗰次，你係淨代2千? 定係你要用賠嗰二千蚊買嗰班機

打算買旅遊年保， 諗緊買邊間好

疏散
咁應該疏散去邊度

然後上晒車等左一個鐘 又叫返啲人落車
而家要瞓喺架新幹線入邊過夜

望就咁望 好淆
仲要返工

多謝曬
辛苦你要睇我一路7住玩嘅遊記、
南九州自駕真係正好多，好多好嘢靠搭車真係好難去
宫崎牛真係必食

本來有諗住下次去，咁貴

好似話開放市政聽
9up：我諗應該類似香港打風有臨時庇護中心咁？
有無巴打係當地可以報下料

日本都算安全嘅， 樂觀啲咪當買個體驗， 係新幹線過夜喎 第時同人講起可以話我瞓過新幹線

祝盡快到機場

宮崎線已經取消咗了
如果有就好，我打算先宮崎後鹿兒島，由鹿兒島機場搭巴士去宮崎始終有啲遠，宮崎機場去市中心既方便程度真係可以媲美福岡

巴打
我今日係鹿兒島上左新幹線 等7個鐘都開唔到車
職員話都冇巴士去熊本 你地係坐咩巴士

我月中出發都有D擔心, 鹿兒島縣, 宮崎縣都話要疏散, 有冇巴打知其實買左保險呢D可唔可以計天災取消行程claim 番份保險架

重貴過啲pass

巴打辛苦喇
過夜多唔多人
而家開車未?

from 鹿兒島最新最fun

【多謝關心】鹿兒島は元気です！
7月4日鹿兒島交通給景點/商店現況整理
琴日提到嘅大雨，今日終於雨勢稍緩，有唔少地區仲出返太陽添啦～好多謝大家關心鹿兒島！我地再為大家整理一下市內嘅交通同景點、商店現況，希望幫到而家喺鹿兒島嘅朋友們。雖然雨就停咗，但係好多地區嘅山泥傾瀉警告就仲未解除，所以依然都係要小心啊！
果然大雨過後的天空都總係特別靚，好似連今日嘅櫻島火山噴出嘅煙都比以往靚。
－－－－－－－－－－－－
鹿兒島交通整理：
＜飛機＞
往來香港及鹿兒島航班正常升降
＜機場巴士＞
鹿兒島中央站至鹿兒島機場巴士正常行駛，惟因部分高速公路禁止通行需要改道。
行車需時較平常長，請預留足夠時間前往機場
＜高速公路（國道）＞
九州自動車道 加治木JCT～横川IC
東九州自動車道 鹿屋串良JCT～末吉財部IC
指宿Skyline 谷山IC～頴娃IC
國道10號線 鹿兒島市吉野町磯～姶良市重富
國道220萄線（垂水市） 浮津～牛根境
＜JR九州＞
九州新幹線 熊本～鹿兒島中央 減少班次行駛
鹿兒島本線 川内站～鹿兒島站 暫停行駛
日豊本線 南宮崎～鹿兒島 暫停行駛
肥薩線 八代～隼人 暫停行駛
吉都線 吉松～都城 暫停行駛
指宿枕崎線 鹿兒島中央～枕崎 暫停行駛
日南線 田吉站～志布志 暫停行駛
特急「霧島」「伊三郎號・新平號」終日停駛
特急「翡翠山翡翠號（かわせみやませみ）」「指宿玉手箱」終日停駛
肥薩Orange鐵道 八代～川内 暫停行駛（日本時間10時後逐漸恢復行駛）
＜鹿兒島市內交通＞
鹿兒島市電 郡元～谷山 暫停行駛
其他市內巴士如常運作
櫻島有部份地區巴士停駛
－－－－－－－－－－－－
鹿兒島景點/商店整理：
○7月4日暫停營業的景點如下：
平川動物公園
仙巖園
鹿児島ふれあいスポーツランド
霧島藝術之森
鹿兒島市立美術館（上午休館）
○昨日提早結束營業的商店今天均會正常營業：
山形屋
AMU Plaza
Aeon Mall
Maruya Gardens
－－－－－－－－－－－－
最後都係嗰句，最緊要安全啊！希望大家喺鹿兒島玩得開心！

7月10去 好驚

希望早日天晴，大家都冇事

咁即係只可以留嚮市內玩，邊到都唔洗去
雖然唔關我事，不過見到咁搞法，都幾心酸

我7號去都未驚過
至多係鹿兒島玩幾日
遲下又再去過

巴打有無整定plan b
我去鹿兒島市 指宿 霧島

霧島我會取消，因為要上山
怕有山泥傾瀉
冇地方去咪去行商場
食野，去round one 打機

巴打想問下round one 喺邊架? 同埋係咪機舖黎?
因為擔心度度都去唔倒都要諗定plan B

其實唔使太擔心啦
至多落雨姐
唔會好似前幾日咁豪雨

因為本身plan 左去埋宮崎日南果邊, 又唔知果邊有冇事, 加上唔知係咪又係上山既路, 見你話唔去霧島, 搞到我都唔知去唔去好

巴打想問下round one 喺邊架? 同埋係咪機舖黎架

I hear the river in Fukuoka has dried up. By the way holidaying in Kagoshima over the summer is a safe bet since the yen has dropped significantly icee the last three weeks

....significantly over* the last three weeks.

Sorry typo

唔使太擔心，睇過幾個天氣預告都話鹿兒島未來10日都唔會有大雨

Round One係機舖，不過唔止打機咁簡單，有啲大舖有保齡球 桌球 K房，一棟嘢乜都有得玩
而且有好多分店，喺google map打round one就自然幫你搵邊度有
機鋪除咗round one仲有sega taito等

唔該巴打你先
呢家要度定先, 諗住有咩事Plan B可以去Aeon 同機舖磨一日咋
Taito 我搵左Amu Plaza 有, 但sega 就搵唔倒鹿兒島市有

唔該巴打 但佢個幾日 60%機會落雨

落雨咪落雨law
基本上七月去都預左落雨架啦

普通落雨同狂風暴雨有分別的，正常雨量唔會有任何問題

鹿兒島中央對面間Aeon好細
想去大間嘅Aeon Mall要搭巴士或者揸車去谷山嗰間Aeon Mall，巴士就鹿兒島中央有站

巴打唔該你先, 本身我自駕既所以去邊都冇乜問題, 見喺中央站渣去都半個鐘倒, 同埋我都預左會去果度大果間Aeon

燒肉正呀, 仲要咁平, 我都預左兩餐去宮崎食牛架, 仲有霧島果間燒肉放題

霧島神宮出面有間1500yen放題

我聽人講霧島果間叫きりしま畜產, 好似 90 分鐘放題黎, 話D牛正到爆

呢間係自己出去夾牛
我會去宮崎食燒肉牛本舖
食完會報告

求救
去到宮崎發現佢去日南同青島嗰架巴士好似無左有無巴打最近去完可以講下

我知自己夾呀, 但D人講到好高質咁

自膠
個staff以為我講觀光巴士

今日去?
鹿兒島 宮崎d人英文差少少
要慢慢講 估下估下

Thanks man

直頭search 個樣俾佢地睇
咁就唔怕錯啦

係吖
無知係咪落完雨嘅關係，無想像中咁熱，天氣好舒服

等你報告下雨後 景點情況
今日有無落雨

今日暫時無雨，多雲，但啲雲無香港嗰啲咁厚，好薄，透到光

Kimochi

天氣好好，頭先見到個香港人，佢地話早兩日好大雨，仲諗過cancel行程，但琴日起就開始出太陽

好令咁 可惜無時間去宮崎

from 鹿兒島最新最fun

I hear done tour guides in Kagoshima were assigned a body guard

有無巴打知而家JR暫停行駛仲有咩方法可以喺鹿兒島中央過去霧島

而家人在鹿兒島

去到下晝3點就無咁猛太陽，開始陰

睇下有冇巴士，睇圖最簡單應該要入機場轉車

marked

喺我都見到
太平唔敢入， 有冇食過嘅人報告下

宮崎兩餐牛諗住食邊間

天氣好正
香港就嚟熱死

有無考慮改行程?
一係你去中央站旅遊中心counter 問下 職員應該答到你

呢兩間咋, 午餐晚餐各一
宮崎牛燒肉 炙り屋 牛藏
橘通り ミヤチク

因為酒店喺嗰到 所以無得唔去

問一問。如果果邊交通好大問題 我估你都。可以叫遊客中心幫幫手有無得取消霧島酒店咁

如果本身去唔去唔倒應該會比你取消掛

搭去鹿兒島機場再轉霧島巴士

瘋狂吹奏炙屋牛藏

巴打食過未先?

幸加園 香港人套餐

佢瘋狂係度介紹俾人

最後等到第二朝 0612走

一個好特別既經驗
可以同朋友講一世

真 雖然因爲咁冇咗一日 去唔到櫻島
但係呢啲經歷真係用錢都買唔到

講起櫻島

之後同人吹水可以話， 阿叔我新幹線都瞓過！

有冇手足試過阿蘇租單車？
搵唔到呢方面資訊

9月尾去 有冇酒店係啱4個人住 即係一間房過

宜家係指宿翻緊鹿兒島，打算去遊食豚彩食黑豚涮涮鍋
有無巴打食過？

唔覺有單車
阿蘇火山應該無人想單車上山

有無巴打去過屋久島
如果去既話最好預幾多日?

黎緊去6日5夜 鹿兒島出入 早機去 中午機返
如果仲想去埋櫻島霧島高千穗既話係咪應該唔夠時間

屋久屋要行山 過夜
最少3日2夜

如果入屋久島既話係咪都可以住死一個地方
分3日去唔同既登山口開始行都ok?
見好多網上面既行程都係行到邊住到邊咁

同埋如果得6日5夜拎左3日2夜去屋久既話
淨番既時間想去哂櫻島霧島高千穗峽會唔會唔夠時間
第一次自駕遊完全唔識預時間

去屋久島的話
應該趕唔切去高千穗

大約行程可以係咁

day1 櫻島
day2-4 屋久島
day5 離開屋久島 -鹿兒島-住霧島
day6 霧島 直接去機場

雖然我未過屋久島 。但島唔大 你反正都要自駕 點住應該唔太大問題

6日5夜去埋屋久島真係好趕，揸車要夾船期好煩，搭船都搞你半日
你仲係中午機返，變咗你最後一日同冇咗冇分別
你應該係搭UO 0730飛鹿兒島？呢班機落地拎埋車都要大約1300先喺機場出到發，唔好信google map個車程時間，通常需時更耐先去到

建議您放棄屋久島，寧願你去日南好過，高千穗峽更加係不可能任務
Day 1 霧島 宿霧島
Day 2 日南 宿宮崎
Day 3 宮崎 + 鹿兒島 宿鹿兒島
Day 4 櫻島 宿鹿兒島
Day 5 指宿 宿鹿兒島
Day 6 去機場

如果一定要去屋久島，可以咁（留意揸車上船要book，而且船費唔平）
Day 1 霧島 宿霧島
Day 2 陸路入櫻島 水路出 宿鹿兒島
Day 3 搭船去屋久島 中午到
Day 4 屋久島
Day 5 1330搭船走 1740到鹿兒島 宿鹿兒島
Day 6 去機場

巴打食左未 後日到我出發

個人覺得：
和牛>>>>>國產牛>>黑豬
不喜勿插

Viu TV而家講緊屋久島

黑毛和牛？你食邊間

橘通り ミヤチク食宮崎牛

係宮崎？我唔去

唔鍾意阿蘇都要支持下

唔該哂巴打
如果上面果個唔去指宿
DAY4改做去高千穗 住多晚宮崎
櫻島改落DAY5既話可唔可行

可以改去高千穗
櫻島半日已ok. 你自駕更加可以邊玩邊住 easy

求節目名
上網睇番先

厲害了！蘇哥兒

唔該哂咁多位巴絲
再研究下屋久島同宮崎果面點取捨

屋久島呢集介紹唔成

但考慮緊去唔去指宿好, 好似就係為左個砂浴來回要渣三個鐘頭車, 有冇巴絲可以比D意見呢

指宿 有自然景 砂浴 沿路海景
鹿兒島周邊景點唔多 有時間可以一去
但唔去又無話好失望咁

LM

樓主未出發? 唔係7月去歐洲?

係呀所以仲諗緊, 或者去round one 同 Aeon 都冇左成日

想問下鹿兒島有冇串燒店推介呀? 去日本一定要去食串燒先掂

剩係講成班人被困
可以見識吓日本既搜救情況

9月尾去 暫時應該係打算去 宮崎 霧島 熊本如果搭到新幹線都可能會去

去完翻嚟覺得宮崎同指宿都有特別之處，但鹿兒島市無咩特別，同大城市比又無咁多野行，同郊區比又無咁悠閒

咁成個plan唔同晒
我會建議Day3就去高千穗，宿宮崎（早出發可以去埋日向，當中途休息）
Day4朝早行下宮崎神宮就揸車落返鹿兒島，晏晝返到鹿兒島就行下城山嗰啲輕鬆景點
不過留意返宮崎<>高千穗單程要揸成三個鐘先到，來回就六粒鐘未計停車休息下，要小心早日落行山路冇街燈，真係考你手車掂唔掂
Day5去櫻島其實認真玩要大半日，講緊係去晒大部份景點，半日只可以揀幾個大路景點

鹿兒島市中心嘅規模似普通二線大城市，不過熱鬧程度就爭好遠，但又未到郊區嘅荒涼
天文館通日頭冇乜人行夜晚有班人去食串燒叫好啲
中央站過咗夜晚八點就好靜
不過馬路就多車行，似普通大城市，想行街嘅話可能揸車沿著產業道路一直行仲多嘢行，有間大驚安、鹿兒島物產館、Aeon Mall

可能揸車會好啲
我係去完宮崎先去鹿兒島，一去到鹿兒島感覺好似去左大城市咁，車水馬龍。但之後發現原來市中心無咩好行，舖頭又早關門，夜晚8 9點就幾乎只淨翻驚安殿堂同餐廳，諗住去食上面巴打推薦嘅aeon mall燒肉原來又唔係市中心

如果一日指宿+宮崎再番鹿兒島係咪好CHUR

剩係搭JR來回都用咗你7、8個鐘，你話呢？

宮崎-鹿兒島得特急jr. 成3個鐘一程又疏
宮崎景點坐巴士又遠
所以根本無可能
指宿 +熊本食過晚餐都仲叫possible

我都好想去屋久島，巴打你研究完十可唔可以再share

其實我都係問下班fd想去邊面多啲
屋久島3日2夜我地應該唔會行埋繩文杉
第1日環島四圍睇下
第2日上太鼓岩
第3日就早少少出番去睇下有無時間落埋指宿

我朝早搭玉手箱落指宿
4點零指宿直落熊本食晚餐
再周圍行下 , 10點零搭翻新幹線翻鹿兒島

咪玩啦，指宿去熊本成兩粒幾鐘，去到食嘅嘢咪又係同鹿兒島差唔多
回程又要搭返成粒鐘新幹線返鹿兒島，仲要夜晚新幹線疏車
夜晚兩邊一樣咁靜，一樣冇嘢行搭下市電就知，條街漆黑一片

熊本站附近乜都冇，要食嘢就得站內肥後市場，有壽司串燒拉麵食，算係嗰頭嘅食肆集中地
一係搭市電落下通，不過都係少嘢揀同好靜，有啲西式嘢食同連鎖食肆咁

你係由頭到尾揸同一架車（車跟埋你上船）定去到屋久島先租過另一架？
如果係由頭到尾都係同一架車就唔使諗第3日早少少出番去落指宿
因為一日得兩班船會載車，早班船都要1440先到，碼頭揸落指宿要起碼一粒鐘，去到都四點，最多行兩個景點就要返鹿兒島

上次去北九州 熊本城岩岩震完唔去得
熊部長又咁岩去左其他活動唔係度
結果淨係去勝烈亭食左餐晏再鳩行下就走
熊本市內真係無咩值得去

入去再租啊 諗住睇下早啲走抽唔抽到時間去指宿試下沙浴
定有無邊日行程抽少少時間去指宿會好啲
同埋屋久島最後果半日有仲有無咩地方行下
唔去繩文杉既話行下杉園係咪都唔錯?

咁都好啲，高速船又快又密，搭10:40船走，返到嚟都係12:35
唯一煩係要去租返架車，如果搞搞下成兩點先開到車又係唔夠時間喺指宿玩
不如櫻島調去呢日玩，去櫻島個碼頭就喺隔離，不過就冇車揸，要搭周遊巴士，指宿就調去本身去櫻島嗰日去，咁就可以揸去指宿，因為指宿公共交通疏好多

櫻島果度點解無車揸

你喺屋久島還完車先走，咁你返到鹿兒島咪冇咗架車
除非你去到鹿兒島即時去租返架車，但碼頭嗰度得一間ORIX租到車，附近都冇其他公司，唔介意租ORIX就可以拎完車揸去櫻島

7月尾出發，第一次出歐洲
應該live希望有人睇

好餓 唔好再出食物圖

仙

Miss左 hotel bus 去白水館... 係咪要搭的士先去到

想問下大家呢個行程點睇
day 1 : 落機 鹿兒島
day 2 : 宮崎
day 3 : 霧島
day 4 : 指宿
day 5 : 櫻島
day 6 : 鹿兒島走
諗緊全程stay鹿兒島好唔好
同埋想問下宮崎去日南要幾耐
仲有諗緊指宿stay一日好唔好

試下同酒店講下?

自駕？
自駕由宮崎橘通去青島神社大約40分鐘，去鵜戸神宮就大概個半鐘
如果你係自駕，建議你第一日就去霧島／宮崎，免得第二日要行回頭路
唔想第一日去霧島亦可以將櫻島同霧島排埋一齊，因為櫻島可以經陸路去霧島，唔駛搭兩程船
指宿建議之前嗰晚喺鹿兒島訓，個人覺得即日來回鹿兒島夠做
緊記一定要轉酒店，唔好咁多晚住晒鹿兒島

not 自駕
諗緊stay宮崎定指宿好
如果一日宮崎+日南 會唔會好chur
thx巴打

要搭6點班jr
去完日南果邊啲景點應該4點幾
又要食野又再返鹿兒島
建議您住兩晚宮崎

返到香港了
好彩都算好天冇咩落雨
食左3餐牛，3餐豬，3餐雞
返到香港應該唔會再掂肉住

兩晚宮崎既話
一日宮崎 日南
一日霧島咁?
off topic問下 你係咪OKC巴打?

係
點解會認得我
最近打擊太大
宮崎可以行下aeon mall,食下宮崎牛
一日來回都可以，但好辛苦

會好chur，本身日南搭巴士都難玩，班次少 早收車，如果可以喺宮崎搭頭班巴士出發都玩得晒，但都要三四點先返到宮崎
你仲要朝早先落宮崎，一日玩晒宮崎+日南
返鹿兒島嘅特急未夠七點就尾車，邊度夠時間
唔想放棄宮崎可以第二日去住一晚然後拆開玩，搭第三日嘅尾班特急返鹿兒島，咁應該夠你玩晒日南三個景點+宮崎神宮+橘通
指宿同霧島二揀一，第四日揀兩三個景點去快閃即日來回，亦可以選擇住一晚

去指宿可以去jr 線中間有一個宇宿站
附近有間sports depo有outlet
我買bb運動衫同波衫都算平
鞋都ok但唔算好平

兩日宮崎+日南+霧島
住一晚宮崎
咁會唔會好D?

睇過宮崎好似未必玩到一日
所以諗緊點改
btw 我地舊登吹過水

你唔自駕都應該係買jr pass
睇下你想唔想去熊本
day 1 : 落機 鹿兒島櫻島
day 2 : 鹿兒島
day 3 : （jr pass）指宿玩完落宮崎
day 4 : 宮崎
day 5 : 宮崎去霧島一泊兩食（jr pass完）
day 6 : 霧島走

之前去左北中九玩
今次主要想集中南九
指宿玩完落宮崎要搭幾耐

個問題係第二日你落到宮崎已經起碼10點，搭巴士去日南最多玩兩個景點，第三日就搭頭班車去日南玩埋最後一個然後返宮崎食嘢，行下橘通同宮崎神宮已經可能已經差唔多五六點，去到霧島啲景點都收晒，酒店晚餐時間都分分鐘過埋，所以先叫你返鹿兒島

都耐架，
1個鐘指宿返鹿兒島
食埋晚飯先去宮崎咁就偷到多啲玩既時間

指宿落宮崎要4粒鐘

建議你唔好咁貪心，放棄一個地方會好好多，就算而家我哋幫你諗到點偷時間令個plan睇落work都好，經驗話我聽去到一定冇咁順利
btw，第六日係咪中午機走？

搵一日去左霧島先 跟住去宮崎住
第二日一早去日南 跟住直踩返鹿兒島
咁?

霧島最好痴住往/返機場果日
因為霧島好近機場
搭去機場半個鐘

係中午至晏就機走
應該係日南指宿棄一個?
霧島棄好似都要咁多時間

咁又岩，南九州一落雨就咩都唔使玩

最好就第一日住霧島一泊兩食，慢慢hea下
第二日朝早叫酒店車你落霧島神宮站轉特急，去到即刻去日南，玩得幾多得幾多，玩唔晒就第三日一早再去，玩完返嚟行下先搭車返鹿兒島

咁既話霧島第一日去好似好D?
btw係咪住天文館附近最好?

鹿兒島一定要住中央站附近，尤其是你要搭JR
天文館附近冇嘢行，係夜晚可以食串燒（不過唔抵食）

但有D想住指宿溫泉
咁既話每日住唔同會好似好累

第一日去霧島就會要俾錢買jr飛
btw如果你唔周圍去應該平過買pass
day 1 : 落機 霧島
day 2 : 霧島去宮崎，日南果邊
day 3 : 宮崎玩陣先返鹿兒島
day 4 : 櫻島
day 5 : 自由發揮
day 6 : 鹿兒島走
根本好鬆動

天文館唔係算集中地?
不過都近中央站
btw想問佢地D電車係用卡定買飛?

住鹿兒島jr最好
係啲房細啲

上次揸車去鵜戸神宮，去到落勁大雨，結果喺架車坐咗成粒鐘先落車行

卡或入現金，車上可以唱錢

但其實日南換做指宿work唔work?

您搞清楚個concept先

見到天文館D房幾好咁
但個位唔太就腳

指宿放喺Day 5咪得，而家我同巴打都係盡量幫你順住嚟plan
唔行回頭路自然慳時間

我指係
day 2 : 霧島去宮崎
day 3 : 宮崎去鹿兒島
day 4 : 指宿
day 5 : 櫻島
咁?

JR九州啲酒店間間都正
尤其是上蓋嗰啲簡直一流

thx巴打
咁既話住最尾兩日指宿直走 會唔會好D?

咁玩都ok嘅

櫻島其實好快搞掂，可溝埋指宿玩

Day 5最好住鹿兒島，如果唔係要搭好耐車先到機場
驚你有咩差池會miss flight

btw櫻島巴士改左玩法
唔會停車等你
而家改左半個鐘一班車

自駕就好快
搭車去碼頭再搭巴士玩就唔快了

其實轉7日
買5日pass會唔會好d
行程都唔洗咁趕?

南九州得3日
唔會趕其實你啲行程好輕鬆

其實主要想每個地方住一兩日
但又唔想拖個gip周圍走

一落機即刻搭巴士去宮崎酒店住一、兩晚，跟住轉去鹿兒島酒店，就算中途想加一晚溫泉酒店，行李仍然可以keep喺鹿兒島酒店，只有宮崎轉鹿兒島一程車有行李，咁就唔會太麻煩

想問問有冇巴絲打試過自己一個獨遊去指宿食唐船峽流水麵, 好想試下但想知如果自己一個去食會唔會好奇怪

第n次變相認post

push
上次見有人話唔好食， 最後skip咗挑戰唔到獨食流水麵

想問下指宿去流水面要幾耐

睇過長壽庵唐船峽店個menu覺得個set好齋
所以去咗指宿店食佢個soba，好正

我獨遊搭巴士過去食
指宿 > 長崎鼻(30分鐘左右) > 唐船峽(20分鐘左右)
其實都幾伏下 , set條魚難食到仆街
如果你真係想去食勸你就咁叫個麵就算

多唔多人
要唔要排

平日2點去食
夾埋我諗10枱都無

之前都試過自己去食十一點都係冇咩人
十二點左右就勁多人
set 個魚生麻麻地
麵就同夠飽

鹿兒島大塞車？

魚生無叫到
岩岩醒起佢碗湯都好鬼難飲
好腥 但個麵配埋個汁真係幾好食

難食果間係長壽庵定市營果間？

我食果間就市營
已經係tabelog最高分果間

想問下熊本來回高千穗 得4.5個鐘玩夠唔夠

定係下次先

連搭車定唔連搭車
搭高速巴士都要3個鐘一程
自己揸車快少少
玩果part 4,5個鐘夠哂，但你要預5-6個鐘去左交通果part

佢個鯉魚刺身難食到仆街, 作嘔~

參考左之前D巴打講高千穗既意見之後，決定個行程改成咁
計過度過咁樣先用得盡D PASS (窮撚係計較D)
除左DAY 1要不停轉車之外, DAY 2 同 DAY 3可以睇情況互換

day 1) 1700到熊本機場 > 2040到鹿兒島中央站轉2106既車 >2345宮崎(JR PASS#1，住宮崎)
day 2) 宮崎 > 延岡 > 高千穗(JR PASS#1，住宮崎)
day 3) 宮崎 > 霧島 or 其他地方(JR PASS#1，住宮崎)
day 4) 宮崎 > 鹿兒島(JR PASS#2，住鹿兒島)
day 5) 鹿兒島 > 櫻島 (住鹿兒島)
day 6) 鹿兒島 >熊本 > 黑川 (JR PASS#2 + SUNQ PASS，住黑川)
day 7) 黑川 > 火山 > 熊本 (SUNQ PASS，住熊本)
day 8) 熊本 > hk (SUNQ PASS)

另外有無巴打住過黑川？有無邊個住宿推介下？

DAY3去霧島唔直接住霧島 再去鹿兒島?
霧島返宮崎係走回頭路

另外係宮崎你唔打算去日南/青島?

SUNQ PASS記得
(1) 係熊本機場就要開PASS. 熊本JR站無得開.
(2) 上日文網站訂位(九州橫斷巴士) 好FULL

其實你個DAY1都幾趕. 如果飛機一DELAY就GG....

放工時間熊本市內好塞車，我就用咗兩個鐘先到火車站
你第二日去高千穗點解唔由熊本坐巴士上？
見你好似只係住宮崎但唔玩，不如全程都住熊本

因為day 3個未真係好firm會去霧島，有機會學你咁講去日南/青島個邊。
如果去霧島既話會參考你既意見改住霧島

SUNQ PASS記得
(1) 係熊本機場就要開PASS. 熊本JR站無得開.
<<< 係咪even我day6先用到都要day 1就開？

我估中午12點機唔會點delay掛其實無諗到咁遠

sunq pass -指係去counter講明幾號開pass同拿預訂巴士預約的票
sunq pass同jr pass一樣 要係當地換左先 可以用。因為熊本jr站係無巴士counter (巴士總站係熊本市中心) 所以如果你係坐新幹線由鹿兒島jr去熊本jr 再直接轉巴士就要一早換定sunq pass

兩個鐘咁耐？
我個plan就1700落機，預計坐1956新千代架新幹線。
會唔會趕唔到？
因為我睇過熊本坐巴士上高千穗個時間唔係太啱我，
宮崎坐JR上延岡再轉巴士好似fixable少少，加上day2同day3既行程可能隨時因天氣調動，所以就唔選擇係熊本上

唔該哂巴打
我mark低去到機場換左先
講講下day 1好似好趕咁

sorry想問下鹿兒島跨年係咪無野做
可以12月30飛鹿兒島 如果無野做就1號先飛
唸住鹿兒島入 福岡出
total 13日左右
會買青春18
感謝

希望大家俾D意見
2個男人去

10月去
暫時行程：

Day1: 中午福岡到埗 成日city 9fing 宿福岡
Day2: 朝早去柳橋連合市場 之後拎車去熊本 city 9fing 宿熊本
Day3: 起身食完野就去高千穗玩一日 宿高千穗
Day4: 高千穗去阿蘇，黃昏去黑川 宿黑川
Day5: LUNCH 後去由布院 宿由布
Day6: 由布中午去鳥栖PREMIUM-OUTLET 之後番福岡還車 宿福岡
Day7:準備番香港 買手信/藥妝

想問

1. 熊本 建唔建議去？淨係知個度好多好野食（？）
2. 之前追po 見有人話草千里，河內滕園 值得去 加唔加到落去我呢個行程？

3. Day34 會唔會好趕？

4. 熊本 and 高千穗 宿 有無介紹？

5. 有無人book 過 黑川 帆山亭？見佢booking 個度要日本電話 同 地址，可以點book?

sor 好多野問

熊本有熊本城 熊本熊 美食 你自駕行下 再加下車程唔短 中間停一停熊本係ok.
熊本酒店都係大路商務酒店
反正之後黑川同由布都可以住溫泉酒店
咁熊本住返普通商務酒店都可以

上得阿蘇火山 就沿路中間停一停草千里 停30分鐘去下觀景台就得
博物館不用入

由布後可以睇睇去唔去九重夢大橋

落到中九有車會好好多
熊本唔算太特別 睇下你想玩咩
個人覺得outlet唔算好平
上次我係經門司港再落由布
門司港有個唐戶市場
btw 你呢個係北九洲黎

之前係北九度問過，佢地叫我黎南九問下

我地答得幾多得幾多。
如果北九州果邊問左
你溫泉果part 試下問溫泉果個post
溫泉酒泉一般可以試下jalan 同日文樂天

話說有冇人去過與論島？睇相就好正，但查下往來交通同島上交通就知衰，島上消費都好似好高，有冇人去過講下？

鹿兒島坐船去要20個鐘查一查google map先發現，話就話屬於鹿兒島縣，但係沖繩隔離....

坐20個鐘，為咩要去呢

咁不如直接由沖繩過去

搭飛機啦

哩D地方，最好租埋車，唔係邊到都唔洗去
等你哩篇嘅遊記

7月尾櫻島有煙花祭

我得個諗字啫， 南九州一定會再去， 但去唔去呢個與論島就難講

去日本幾次都從來未參加過祭典或者煙花大會之類

反而我真係未必會再去南九州
北九州 我自己覺得好玩啲

去過3曰2夜, 都幾正, 沖繩搭飛機去最快
不過你要就岩時間先可以去到睇百合之濱

如果只係去宮崎半日既會唔會浪費左
係咪應該
第一日去霧島， 高千穗牧場，住霧島一泊兩食
第二日朝早去宮崎玩果幾個點+aeon mall
第三日朝返鹿兒島去櫻島+宇宿果邊間aeon mall+round 1
第四日自己諗

或者宮崎分多半日去高千穗都好

btw你冇講邊度落機
如果宮崎落機你果個就make sense
另外櫻島好快睇完

而家仲有宮崎落機？

咁不如一落機 近近地霧島一泊2食1先
day2先去宮崎 再住宮崎

有幾多人會一次過玩晒全九州？

想問如果1月頭去南九州會唔會同夏天有咩分別？同埋依家仲去唔去到櫻島？

正常冬天咁 凍過香港少少
好少落雪
上阿蘇火山的話 草千里就係全黃色 有機會落雪
無馬騎
但好靚

玩哂全九州無返10-15日都玩唔哂

準備去鹿兒島浮潛...好緊張

我14日都係玩半個九州

有冇人會熊本入同出咁玩南九州
其實南九州對我黎講個吸引力好似冇北九州咁大，不過上次去北九州未有機會去阿蘇山同高千穗，所以諗緊會唔會飛熊本可以玩埋

不過諗諗下，好似延岡去高千穗快d...

邊度有得玩浮潛?
浮潛真係好正

始終對我嚟講 南九州有啲遺憾， 有啲好值得去嘅嘢冇去到

都有諗過一次過全九洲，港豬快閃打卡遊

搵間潛水公司渣 帶住玩一曰

飛熊本定鹿兒島 我估大家主力都係睇飛機票邊邊平 同 時間夾到自己
飛邊度入同出都差唔遠

你想去阿蘇當然去熊本最近
不過玩到多幾日的話 去鹿兒島行下櫻島都唔。錯

幾多號玩？

8月頭 做咩？

冇，到時報告下

有d驚 游水唔算熟

睇你都唔係第一次浮潛啦，唔駛識游自己會浮， 係呼吸嗰度麻煩少少，勁爽呀

冇錯， 當初都係純粹睇機票價錢

係第一次浮潛呀

你要咬住舊嘢， 用口呼吸， 最重要唔好緊張亂咗呼吸，好快慣之後就好爽

有機會我都想喺鹿兒島試下

好既 我去14日

基本上著住救生衣 都唔會有危險？

唔會， 你想沉落啲都難
唯一係呼吸， 總之好住嚿嘢唔放， 然後就有條管通向水面畀你呼吸， 感覺好正

賣個廣告，小弟好耐冇旅行live post，其實係因為要儲錢歐遊，依加係新加坡，等緊轉機去倫敦，然後開始一個月歐遊，橫跨6個國家

聽日到埗會開live post，得閒可以入嚟睇下細佬

浮潛點解唔去沖繩既？
btw 浮潛唔危險既，注意安全就ok

我14日內其中一日浮潛姐

你怕污糟既話 浮潛可以帶私伙
去而家最hit果間運動店買好平
佢有隻係full mask. 唔先學點吸氣添
利申：識游水 無買過full mask

玩得開心D,放鬆下心情先
(希望哩個post未咁快爆,你仲要update返D資料架)

都唔怕污糟既..希望佢地有消毒

每個地方玩幾多日？

長崎 豪斯 福岡 熊本 鹿兒島

多謝牛仔大佬

sorry sorry 最後一次離題賣下廣告，小弟依加人在英國，正式開始歐遊live，link在此，請笑納

豪斯係豪斯登堡？ 比較少聽到人講， 期待你報告

如果係影相打卡，豪斯登堡可以考慮下
如果注重玩既話，唔建議

下...超熱門樂園黎

我係影相渣 機動遊戲本身都唔玩 驚

放心 豪斯登堡啲遊戲玩黎都哂時間

同意
仲要同你逐項收費
d機動遊戲係無咩刺激，得個摩天輪都有d興趣坐下。
最多係餐館同手信舖
半日就已經想行番出去
仲不如係豪斯登堡門口出面搭穿梭巴士過bio park睇動物

totally agree

講左咁耐終於到豪斯登堡好靚好似去左外國咁
同埋去左長崎港節 睇煙花 好有feel

長崎節有咩玩

好多小檔位食野 睇下唱歌跳舞 睇煙花 都係呢d

雖然香港成日都有煙花
但我都好想去日本睇煙火

日本坐草地 有曬攤位 有feel好多 同埋唔迫 地方大
香港好迫

8月尾鹿兒島5日4夜自駕遊，想請教下巴絲咁plan有無問題？

Day 1 - 鹿兒島市內閒逛
Day 2 - 櫻島一日遊
Day 3 - 霧島
Day 4 - 官崎

同埋如果咁樣玩法，究竟鹿兒島 3晚 + 宮崎 1晚 定 鹿兒島 2晚 + 宮崎 2晚好？

因為今次同屋企人去，所以佢哋都想夜晚去shopping如果係咁嘅話係咪第一個option 比較好

唔該晒巴絲

鹿兒島來回?
好似而家無左宮崎走
霧島近鹿兒島機場
你睇清楚地圖先
櫻島只要半日

Yes 絲打鹿兒島來回

霧島比較近機場，但好似冇咩購物地方，班長輩臨上機又要買嘢，所以諗住宮崎最後一日好似好啲

你會唔會有咩advice

怕你最後一日趕路嘛
一係落機即去宮崎先 再玩返返黎
霧島 鹿兒島咁

Thanks 絲打
諗過都係swap 好啲

Holidaying in Kagoshima this year is your best bet as the yen 💴 has fallen fairly rapidly over the past two months. If so I highly recommend taking the airport express at ifc. It’s very easy. Once you’re at the ifc exit where you can head straight for Queen’s road central, enter ifc, go past the escalator in front of you, keep walking until you come to another escalator. Go down it, turn left and go straight ahead. It’s there. If you want to travel to Shinjuku from Tokyo station 🚉 go through the gates, go down the escalator and look at the signs. You’ll see which side is bound for Shinjuku. If you want to have a coffee ☕️ at J.Cafe, take the elevator to level five, turn right and go past several shops 🏬 til you come to an intersection. Turn right and it’s there.

Whether it’s summer or winter ❄️ japan 🇯🇵 is always a great place to relax. I enjoy visiting the annual winter carnival 🎡 where I ride the thrill rides🎢and eat sushi 🍣 soaking up the nice Christmas yay atmosphere. The sun has been dazzlingly bright so you might just as well soak in an outdoor onsen♨️soaking up the sun 🌞

plan緊冬天去
呢個行程會唔會太趕？

同埋其實仙巖園伏唔伏睇落好似冇乜特別咁

仙嚴園你當係一個大公園咁
有個位可以望下櫻島幾靚
室外地方始終要天氣好先好行
如果果日落雨 大霧見唔到櫻島 你可以放棄去仙嚴園

上面行程無咩問題
係day3睇清楚巴士時間 同要早少少起身先行得切

市內食玩買 宮崎係咪正過鹿兒島?

雖然我未正式去過宮崎 但睇資料 購物應該都係同鹿兒島差唔多 唔算咩大城市(大阪 東京)咁先進
食有宮崎牛 玩就有日南 海邊夏天可以玩水
但當然玩水的話以香港人黎計，我估點都無去泰國咁抵玩
所以宮崎鹿兒島各放d日子玩咁啦

請問高千穗峽 個巴士站附近有無locker

巴士站同隔離觀光協會都有

I work at Hotel JAP Miyazaki. My friend Alex got a commission for a sculpture, a sketch and an oil painting 🖼 as well as an article on Picasso from the hotel 🏨 I congratulated him for having been commissioned to make a sculpture, make a sketch and paint an oil painting 🖼 as well as writing an article on Picasso for the hotel since it’s a once in a lifetime opportunity. I’ve always admired the exquisite colors of oil paintings be it a portrait or landscape. His palette consists of blues greens and browns while his former classmate who’s also a painter 👨🏻‍🎨 paints from a palette consisting of reds whites and oranges. A palette 🎨 a set of paintbrushes 🖌 and paints normally cost around ten thousand five hundred yen altogether. Another friend of mine has recently been promoted and assigned to the company’s branch in Hokkaido with which she’s really pleased. I’m very pleased about her promotion too. If you happen to be staying in the aforementioned hotel please remember the following as I work there: First before washing your clothes please remove tissue and coins from the pockets and put only seventy percent of the dirty clothes in the wash tub. This will ensure your clothes to get evenly clean and the machine will less likely to be out of order. Please towel off the drum after each use so as not to cause mould or mildew to grow in the drum. Second, please don’t set the air conditioner up to more than twenty five degrees Celsius. Otherwise it won’t blow air and will smell bad. Third after cleaning the toilet and tables with detergent, please rinse out a cloth and wipe them again so as not to cause discoloration. Lastly please don’t nail or stick anything to the wall as the paint will peel. Finally enjoy your time in japan

咁我skip宮崎算 唔想咁趕

住鹿兒島即日來回宮崎既話會唔會太趕
想去日南睇下同埋食宮崎牛
有無時間上埋青島神社

Day 1
1540鹿兒島落機 天文館商店街區附近行

Day 2
鹿兒島水族館睇海豚 (唔知睇唔睇到)
櫻島 烏島展望所→ 赤水展望廣場→ 湯之平展望所
JR → 霧島 丸尾瀑布、温泉市場
返鹿兒島中央車站「AMU PLAZA」購物中心晚飯

Day 3
搭「指宿玉手箱」觀光列車到指宿
長崎鼻龍宮神社
午餐:唐船峽流水麵線
山川砂蒸溫泉泡熱砂浴 or 砂蒸會館 砂樂
番所鼻自然公園
翻鹿兒島城山公園展望台 or 照國神社

Day 4
去宮崎
綾的照葉大橋 (值唔值去)
(仲有冇時間去其他地方?)
宮崎市晚餐

Day 5
青島神社
堀切峠
Sunmesses日南花園
鵜戶神宮
返鹿兒島定住多晚宮崎

Day 6
[鹿兒島] 返HK

P.S. 第一次plan
Day 2去霧島景點D交通方唔方便?
另外日本航拍捉得嚴唔嚴
主要郊外玩

謝謝

趕就一定趕，火車來回加埋都要四個鐘，日南巴士睇時間表做人，去到青島神社可能都天黑囉

day2 櫻島+霧島有d趕 一起要早起先趕到
day5 我建議返鹿兒島住 我一般都會避免臨上機仲要坐長途火車 長途巴士 怕有咩事追唔到班飛機

Day2,你想去霧島其實只係搭巴士去到溫泉市場，落車，沿馬路行去丸尾瀑布，睇完行返去溫泉市場上車走人
至於交通方唔方便，你睇下巴士時間表⋯⋯

講漏左 自駕
睇google map鹿兒島去青島神社2個鐘
0900出門 1130到 青島+日南行到1800左右
食埋飯2000之前回程

有無巴打試過係大約咁樣即日來回

但係返到鹿兒島都起碼2200打後，仲要玩完全日咁累再要揸兩個鐘車返去，點解唔喺宮崎訓一晚

想問下各位手足
向指宿西大山站 去長畸比 有無車
西大山站 附近有的士嗎？
如果行路可行嗎要多久

西大山站去長崎鼻嘅唯一方法係搭的士
但西大山站附近都唔易搵到的士（因為附近乜都冇），您可以試下幫襯嗰度間舖頭跟住叫佢幫你call
行路大約要行一粒鐘，揸車都要10分鐘先去到長崎鼻停車場再行落去
搭鐵路去西大山嘅遊客通常都唔會喺度落車，會繼續搭落去，其他會喺西大山逗留嘅遊客多數係自駕／搭的士／跟團

西大山可以行去德光小學搭巴士入長崎鼻 , 行大約20-25分鐘
架巴士就逢40分左右就有車 , 下面係個站既時間表

而個站就大約係呢個位

因為第二朝要搭船入屋久島
得6日但係又好多地方想去

另外想問下鹿兒島 有無咩燒肉店/居酒屋 推介， 爬左d 文 好似主要都係shabushabu

JR西大山站停得2分鐘夠唔夠時間影相

夠，只要你動作夠快
喺架車嚟之前已經會有班自駕遊客等車，呢班人已經影好條柱，佢哋主要喺月台兩端影列車，所以唔駛排太耐影柱
要注意嘅係月台幾窄下，多人會好迫，盡量唔好因為趕住影相而跑
準備閂門開車前車長會響笛提乘客上翻車，如果上唔切車就出事，附近極少其他交通，下一班車亦要等好耐，所以唔好淨係掛住影相

各位大大
高千穗 由熊本去部巴士係味一家要預約

預訂先啦
日本版可以去到先俾錢

我想問下指宿去池田湖個巴士線係唔係循環線?
我想係德光小學個站落 行去西大山
但係個時刻表搵唔到依個站
好驚落唔到車

如果得4日半 鹿兒島落機可以點玩
我睇黎睇去都好似唔係好搞時間去第2 D地方
搵2日去宮崎好唔好

jr pass 3 日
櫻島半日
指宿/熊本 可一日來回
宮崎就住一晚

霧島就近機場

自駕可以更方便

唔係循環線，不過來回都係同一地方
時間表係無德光小學嘅，想搵陣你用換乘案內

好驚搭過龍

應該係細站所以時間表冇顯示，用google map睇住或者同司機講定，真係驚嘅我都明

日本巴士係唔係禁bell落?
會唔會有牌話下一站係邊?

day1: 中午到 起市中心hea下 住鹿兒島
day2: jr去指宿 未知有咩玩 住指宿
day3: jr返鹿兒島再搭去熊本 住熊本
day4: jr返鹿兒島 之後想去霧島神宮即日來回 唔知夠唔夠時間
day5: 櫻島 仙巖園
day6: 返香港

有冇咩建議

下面係指宿 > 德光國小 同 池田湖 > 德光國小 既時間表
你可以禁運行時刻表睇佢詳細啲既停站
另外巴士有bell禁同埋車頭有顯示下一站係乜

Day2去指宿都係去果幾個地方架啦⋯⋯長崎鼻，浸沙浴，食流水麵(哩兩樣我都無做)
Day3去熊本城,水前寺公園行下,對隻部長熊有興趣可以去佢個辦公室
Day4一定夠時間,當然差在你幾點鐘出發去霧島啦.
Day5記得買one day pass
記得留意返巴士班次
好奇問點解要日日轉地方住?

唔該先
日日轉係唔聽即日來回 之前起北九州試過即日來回 而家想試下當地住一晚 反正我既行程唔會chur 應該夠時間

宮崎同霧島可唔可以即日來回 住鹿兒島搭JR

霧島即日來回無問題 時間充足
宮崎就要晨早出發同晚歸
宮崎check清楚jr同巴士時間表
2樣都好疏
宮崎返鹿兒島快車未夠1900就開 之後要坐返普通車(都係好疏先1班)

ic thanks
仲想問下霧島除左 霧島神宮 神話の里公園 仲有咩好推介
得一日 如果去行山會唔會唔夠時間

有提示
我最尾係西大山站 隔離間店 叫佢幫我call taxi 去長畸比

同大家介紹人吉一個隱世食堂 丸一蕎麦屋米芝蓮一星1300yen 一個set

可以考慮下向熊本玩下d特色列車eg sl 人吉
熊本站而家好多野食好正

指宿就住去食青葉 向指宿站隔離

我想問下
指宿之玉手箱 隼人之風哩d車
我買pass 但係未拎pass 可唔可以book定先?

上網買？定係經旅行社？下面網址有教，唔明再問

熊本淨係知勝烈亭 仲有冇咩推介?

拉麵有麵商人幾好食
同埋有間叫馬櫻馬肉都約幾出名
呢間我就無食過

毒撚自己去 如果大致上咁樣安排有冇問題？

day 1 中午到去櫻島 宿鹿兒島
day 2 指宿 宿鹿兒島
day 3 宮崎 宿宮崎
day 4 霧島 宿霧島
day 5 中午機返香港

定係應該去少個地方留多日鹿兒島？
但咁嘅話重應唔應該買pass?

啱啱熊本到著 來緊幾日都落雨

day1去櫻島點都要買welcome cute pass
獨遊咁去都ok 鹿兒島唔算多景點
你計計車錢 你呢個行程買jr pass 未必抵
你真係想計車錢計到盡可以試下計sunq pass 巴士3日psss

希望在明天 落雨可照玩 無咁熱

夜晚直頭有啲凍

hello黎緊會去8日7夜 想問下咁安排有冇問題因為唔識揸車全程都係靠JR同巴士

2/9 鹿兒島機場12點落機之後半日櫻島（櫻島pass）宿鹿兒島
3/9 指宿（指宿巴士pass）宿鹿兒島
4/9 霧島（霧島pass）宿鹿兒島
5/9 宮崎（南九州pass）宿宮崎
6/9 宮崎落鹿兒島（南九州pass）宿鹿兒島
7/9 熊本即日來回（南九州pass）宿鹿兒島
8/9 鹿兒島機場12點機走

唔該曬各位巴打絲打

幾好呀冇乜問題， 指宿有冇諗住搭玉手箱？
如果宮崎直接去熊本會唔會方便啲

KLOOK買
但係上網BOOK指定席係要俾錢?
我見個PASS話包幾程係唔包哩D? THANKS

南九州pass本身包10次指定席
去到當地先換pass 再劃位都唔洗俾錢
但有危機就係超受歡迎既觀光列車可能已經full左
例如去指宿果部成日full
所以如果一定要坐的話就先係網上劃位 (要加錢)
另外好似klook買果種好似做唔到網上劃位

Klook有

我同老婆第1次去鹿兒島，係度扒左好多資料，暫訂行程：
1/9 八點機，去到都中央站都起碼成點，大半日都係中央站同天文館鳩遊下
2/9 去櫻島 + 城山展望台
3/9 訂左頭班玉手箱去指宿，就諗住先去長崎鼻，跟住去唐船峽食流水麵，之後落開聞站搭JR 去西大山 / 跟住行去healthy land浸紗浴 （想問咁樣去有冇問題呢？）指宿巴士有時間表唔識睇，咩方向打咩方向，有冇bro可以話我知
4/9 諗緊落唔落熊本，想睇阿蘇火山， 另仲有咩景點可以睇呢？ 如果高千穗牧場同阿蘇火山，邊個值得去呢？
5/9 落宮崎，係咪順序去左青島，再落日南呢？
6 & 7/9 都係鹿兒島鳩hea下算
8/9 中午機走
請各位俾下意見， thx

熊本去阿蘇火山得巴士，熊本 巴士去阿蘇站已經要2/3小時 仲未計再上山時間。阿蘇 即日來回熊本已經好趕 所以如果係鹿兒島出發 即日來回應該只可去熊本市區

乜咁遠架，咁熊本城又未維修好，咁熊本市有乜睇？ 定還是去高千穗牧場玩下羊好過

3/9,去到指宿首先去火車站對面買one day bus pass去你想去嘅地方,開聞站搭火車去西大山你要check清楚JR個時間表,因為班次比較梳,healthy land你無可能由西大山行過去
10:47到指宿,買bus pass,坐11:10巴士去長崎鼻11:45到,12:45巴士去唐船峽13:05到.
當你食完去坐14:23巴士去到開聞站14:28到,下一班火車要16:48先到
開聞站時間表:
所以你都係坐14:39巴士由唐船峽去healthy land15:10到,最遲要17:10坐尾班車返指宿,唔係就
5/9,你係住鹿兒島坐火車去到宮崎再想去哩日南,鵜戸神宮等?定係你前一晚住宮崎第二朝出去玩?

想問下有無方法睇個日仲有無位?
驚買左jr pass之後先知full booking

乘車前一個月可以上網book架，一定有位

多謝你的資料，咁即係17:10係尾班車係healthy land走？

我全部住哂鹿兒島架，個朝先落宮崎，我知要搭兩個幾鐘JR

其實好想去西大山打卡，同埋有冇人教下點睇指宿個巴士時間表呀，完全唔識睇

我咪教咗你點睇囉⋯⋯
你睇返我覆你個post,再對比下個時間表咪知點睇囉⋯⋯
你果日一定要去西大山嘅，就要一早搭火車，唔係你再諗辦法

我訂左座頭班玉手箱，又10:47先到

咁你咪弟二日去完先去宮崎囉⋯⋯
又或者尾二果日唔用pass,買飛去囉，又唔洗倒塔咁早起身

比埋個時間表你睇啦⋯⋯

13:36去到，14:18分走人，唔洗咁辛苦

假設你坐7:37火車去宮崎,10:00到(我相信你唔會坐5:59班車),首先你去宮崎巴士站買外國人巴士pass,坐11:10巴士去鵜戸神宮12:39到,玩到13:22或者14:32去SunMesse日南,一個鐘後坐巴士去青島,最遲18:32由青島搭火車去南宮崎返鹿兒島,唔係你就要坐三個幾鐘車程先返到去
外國人巴士pass

巴士時間表

多謝資料提供，第一次去咁多散景點，真係搞到頭都暈

我都係去過鹿兒島一次，但我所講宮崎d景點我未去過
玩得開心D

睇唔出牛清大佬原來只係去過一次

呃到下人啫，哩到大把猛人未出手啫
我習慣搵哂想去嘅資料先定日字同book 機+酒
但旅行中途有咩變故就（當然，去多幾次就識得隨意而安）
好似你咁勇即日決定去邊，我就唔夠膽囉

想問圖入面係apps定邊個網黎？

Jr 九州apps

原來牛兄同我一樣去過宮崎
但牛兄對宮崎巴士熟既level去到神級
厲害厲害
請受小妹一拜

book唔到
佢寫無法以信用卡結帳。
張卡有問題定點?

得左了
btw 其實去到先book係咪無咩機?

為咗隻龍蝦，本來plan嘅行程無哂

哩d問題好難答
幾年前未有預約我都可以到步即book,最緊要係當時係旅遊淡季

想問鹿兒島、熊本嘅市電用唔用到icoca

好似得 我睇blog有講過

但係我睇小氣話唔得

好似係 要買當地八達通
不過d站好似幾近下 行下無妨

呢篇文都話唔得，應該係因為鹿兒島專用IC卡Rapica同Suica、Icoca等主要IC卡並唔互通

係 fc左 咁我情願買張全日飛 如果唔係每次比170都麻煩

依幾間洗唔洗排好耐隊

唔使點排隊
好多都係walk in就有位/等一陣

點解我同其他巴叫個塊有D距離

正啊

ok

各位唔好推post住， 留個位畀我放link， 而家開始整合下再開post

有冇巴絲而家都喺鹿兒島

隼人至鹿兒島段停電
jr停左 等左成個鐘先有巴士接
巴打一個人？

我食左好少野 所以都未必作準
不過壽庵就真係好正

鹿兒島遊記及南九州(鹿兒島、宮崎、熊本)討論區(4)

新post

各位請移玉步

推爆呢個post 先
南九州gogogo